<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Початкові здібності

  ## Поглинання ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Дозволяє повільно й гучно поглинути мертвого, в критичному стані, закутого в наручники або міцно схопленого члена екіпажу. Це додає його ДНК до вашого пулу, дає 2 очки еволюції й повністю відновлює біомасу.
  - Якщо ви поглинаєте іншого ченджлінга, ви натомість отримуєте половину його загальної кількості очок еволюції та половину максимального запасу хімікатів.
  - Ціль має бути в HARD-захопленні, щоби можна було використати цю здатність.
  - Можна використовувати в нижчій формі.
  - Не можна використовувати, коли ви горите.

  ## Жало витягнення ДНК

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Додає ДНК ужаленої цілі до вашого пулу.
  - Можна використовувати, будучи в наручниках або в нижчій формі.

  ## Перемикання ДНК
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Змінює активну ДНК, яка використовується для перетворення.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.

  ## Перетворення
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Перетворює вас, надаючи точне імʼя та голос поточної активної ДНК, після чого ця ДНК витрачається.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.

  ## Увійти в регенеративний стазис
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Ченджлінг миттєво помирає, і відкривається здатність виходу зі стазису.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Вийти з регенеративного стазису
  <Box>
    [color=#999999][italic]30 хімікатів[italic][/color]
  </Box>

  - Ченджлінг миттєво воскресає, усе здоровʼя повністю відновлюється.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.
  - Може бути використана лише після закінчення певного часу. Тривалість затримки залежить від отриманих до стазису ушкоджень, до максимуму в 180 секунд.

  # Бойові здібності

  ## Дисонуючий крик
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів / 1 поглинутий організм [italic][/color]
  </Box>

  - Ченджлінг випромінює імп-сплеск, який вимикає боргів, ІРЦ, координатори скафандрів та інше електронне обладнання.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Резонуючий крик
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів / 1 поглинутий організм [italic][/color]
  </Box>
  - Видає пронизливий крик, засліплюючи всіх поблизу без захисту від спалаху й одночасно розбиваючи поручні лампи.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Органічний щит
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів / 1 поглинутий організм [italic][/color]
  </Box>

  - Перетворює одну руку на міцний щит, який поглинає 50% вхідних ушкоджень, доки не буде зруйнований.

  ## Перенапружені мʼязи
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 0 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Значно пришвидшує ченджлінга, але з часом завдає собі сильних ушкоджень витривалості. Здатність перемикається вмиканням та вимиканням.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Кістяний уламок
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг формує кістяний метальний снаряд, який оглушує ціль на тривалий час після двох влучань; уламки розчиняються через деякий час.

  ## Дротикова гармата
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворює руку на дротикову гармату. Гармата стріляє будь-яким із еволюціонованих жал, витрачаючи третину вартості відповідного жала в хімікатах за постріл.
  - Може стріляти й обирати дротики навіть під час горіння (якщо здатність активна).

  ## Рука-лезо
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворює руку на лезо. Завдає значних ушкоджень кінцівкам при легкій атаці з прицілюванням у кінцівку.

  ## Рука-кіготь
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворює руку на кіготь. Кігті можуть схоплювати істот і заважати їм рухатися. Поки ціль утримується, атакувати кігтем не можна.

  ## Рука-молот
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 15 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворює руку на молот. Завдає дробильних ушкоджень, збиває цілі з ніг і відкидає їх легкою атакою.

  ## Хітинова броня
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 25 хімікатів / 2 поглинуті організми [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворює тіло на масу броні; здатність можна використовувати лише, якщо слоти верхнього одягу й голови порожні.
  - Броня сповільнює лінга на 15 відсотків.
  - Броня зменшує всі ушкодження на 50 відсотків.
  - Броня голови зменшує травматичні та опікові ушкодження на 10 відсотків.
  - Надає непоганий захист від вогню.
  - Сповільнює відновлення хімікатів на 25%.

  # Здібності-жала

  ## Сліпуче жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг вводить органіку 2 одиниці сліпучої отрути, засліплюючи ціль на 12 секунд.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Не діє на Йові.
  - Ефект може накопичуватися сам із собою.

  ## Кріогенне жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг вводить органіку 10 одиниць фрезіюму, зазвичай охолоджуючи її до 0 градусів Цельсія.
  - Охолоджені органіки рухаються значно повільніше.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Ефект може накопичуватися сам із собою.

  ## Мовчазне жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг вводить органіку 2 одиниці отрути німоти, позбавляючи ціль голосу на 40 секунд.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Ефект може накопичуватися сам із собою.
  - Не діє на Йові.

  ## Летаргічне жало
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг вводить органіку 5 одиниць імпредрезину та тиризину, спричиняючи низку ефектів.
  - Сповільнює ціль на 35%.
  - Завдає 20 одиниць отруйних ушкоджень.
  - Завдає 15 ушкоджень витривалості щосекунди протягом десяти секунд.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Ефект може накопичуватися сам із собою.
  - Не діє на Йові.

  ## Жало хибного рука-лезо
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 50 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг вводить органіку частину свого геному, змушуючи її відростити тимчасове, але даремне рука-лезо.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Триває приблизно 60 секунд.

  # Утилітарні здібності

  ## Пробуджений інстинкт
  <Box>
    [color=#999999][italic] Безкоштовно [italic][/color]
  </Box>
  - Надає постійний бонус +25% до відновлення хімікатів.
  - Для підтримання життя користувачу потрібна біомаса.
  - Біомаса поповнюється шляхом поглинання сумісних гуманоїдів.
  - Максимальний обсяг біомаси можна підвищити, поглинаючи інших ченджлінгів.
  - Якщо біомаса закінчиться, користувач буде сам поглинутий і загине назавжди.

  ## Анатомічна панацея
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Накладає на користувача статус-ефект «Анатомічна панацея» тривалістю 10 секунд.
  - Лікує ушкодження очей.
  - Протвережує користувача, знімаючи вплив наркотиків і алкоголю.
  - Усуває всі наявні в користувача вади та каліцтва.
  - Видаляє й знищує всі наявні в користувача ембріони ксеноморфів.
  - Очищає 25 одиниць хімікатів із кровообігу за такт (усього 250).
  - Виліковує 10 загальних отруйних ушкоджень за такт (усього 100).
  - Виліковує 10 клітинних ушкоджень за такт (усього 100).

  ## Останній засіб
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Підриває поточне тіло ченджлінга й перетворює його на голово-слимака.
  - Голово-слимаки надзвичайно швидкі, можуть повзати вентиляцією й пролазити під дверима.
  - Може бути використано в наручниках, але не в нижчій формі.
  - Голово-слимак може інфікувати повноцінний труп і через нетривалий час перетворитися на ченджлінга нижчої форми.
  - Якщо інфіковане тіло буде знищене, голово-слимак не відродиться й буде втрачений назавжди.
  - Можна активувати навіть під час горіння.

  ## Нижча форма
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг перетворюється на мавпу.
  - Знімає з ченджлінга наручники.
  - Мавпа може повзати вентиляцією, але втрачає частину здібностей, які мав би лінг.

  ## Поглинання біоматеріалу
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 очки еволюції [italic][/color]
  </Box>
  - Споживання мʼясних продуктів відновлює запас хімікатів ченджлінга.

  ## Посилений зір
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 0 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг може перемикати зір між стійким до спалахів та тепловізійним.
  - Під час використання тепловізії спалахи оглушують ченджлінга вдвічі довше.
  - Тепловізія також надає ченджлінгу нічний зір.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.

  ## Біорозкладання
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 30 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Спалює наручники з ченджлінга.
  - Знімає з ченджлінга наручники.
  - Обливає кислотою всіх, хто тримає ченджлінга, завдаючи невеликих хімічних ушкоджень, засліплюючи й збиваючи їх з ніг.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Шкіра-хамелеон
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 20 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Ченджлінг стає невидимим.
  - Рівень невидимості зростає, коли ви стоїте нерухомо.
  - Під час руху невидимість швидко зменшується.
  - Можна використовувати в наручниках.
  - Сповільнює відновлення хімікатів на 25%.

  ## Адреналінові резерви
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / 25 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Накладає на користувача статус-ефект «Адреналінові резерви» тривалістю 10 секунд.
  - Робить користувача повністю несприйнятливим до оглушень, ушкоджень витривалості, сповільнень від ушкоджень і більшості методів обеззброєння.
  - Відновлює 10 одиниць витривалості за такт (усього 100).
  - Завдає користувачу 1.5 одиниці отруйних ушкоджень за такт (усього 15).
  - Можна використовувати, коли ви горите.

  ## Доступ до ройової свідомості
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції [italic][/color]
  </Box>
  - Показує символ над усіма ченджлінгами з цією здатністю.
  - Можна вмикати й вимикати.
  - Надає доступ до каналу ройової свідомості — :g

  ## Адаптація до порожнечі
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 очки еволюції / автоматично  [italic][/color]
  </Box>
  - Автоматично захищає вас від низького тиску й низької температури.
  - Усуває потребу в наявності повітря для дихання, але ви все ще можете постраждати від вдихання небезпечних газів.
  - Не захищає від ушкоджень від холоду з інших джерел.
  - Поки захист від низького тиску або температури активний, швидкість відновлення хімікатів зменшується на 25%.

  ## Зцілення плоті
  <Box>
    [color=#999999][italic] 5 очок еволюції / 35 хімікатів [italic][/color]
  </Box>
  - Накладає на користувача статус-ефект «Зцілення плоті» тривалістю 10 секунд.
  - Ефекти Зцілення плоті тимчасово припиняються, якщо користувач горить.
  - Виліковує 10 загальних травматичних ушкоджень за такт (усього 100).
  - Виліковує 5 загальних опікових ушкоджень за такт (усього 50).
  - Виліковує 2 одиниці ушкоджень від задухи за такт (усього 20).
  - Зменшує інтенсивність кровотечі на 2.5 за такт (усього 25).
  - Відновлює приблизно 3.5% рівня крові за такт (усього 35%).
  - Можна використовувати в критичному стані.
  - Можна використовувати в наручниках або в нижчій формі.
</Document>
