<Document>
  # Провісник Порожнечі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithHarbinger" Caption=""/>
  </Box>

  Провісник Порожнечі зосереджується на призиві та контролі мертвих чи потойбічних істот. Як Провісник, ти викликаєш прислужників, щоб вони виконували брудну роботу за тебе.
  Твоя сила походить від істот, яких ти піднімаєш, і хаосу, що вони сіють, тож розв’язуй лють і випускай псів війни.

  # Призив

  Твої основні інструменти пов’язані з призовом міньйонів. Вони варіюються від крихких скелетних слуг до страхітливих ревенантів і є твоїм головним способом тиснути на екіпаж, залишаючись у безпеці.

  ## Підняти скелета

  - Наказує скелету всередині тіла відокремитися й приєднатися до твоєї армії.
  - Працює лише на повністю розкладених трупах або на шафах як кумедна альтернатива. «Шафний» скелет ще слабший за й без того кволого піднятого скелета. Втім обидва можуть завдати відчутної шкоди.
  - Найкраще використовувати одразу після поглинання трупа, щоб максимізувати приріст WP і поповнити армію нежиті.

  ## Створити портал Порожнечі

  - Відкриває викличне коло, яке періодично породжує портали з Порожнечі з істотами всередині.
  - Портали з’являються на кілька тайлів далі від кола у випадкових місцях.
  - Коло стає сильнішим, чим довше існує, отримуючи доступ до значно потужніших істот.
  - Коло може підтримувати щонайбільше 10 прислужників одночасно, тож найкраще ставити його там, де твої міньйони часто вмирають, щоб їх можна було перевикликати.
  - Саме ритуальне коло надзвичайно крихке, не розміщуй його надто помітно.
  - Одночасно ти можеш мати лише одне активне ритуальне коло.

  Потужність повільно зростає з часом, починаючи з 10 очок і збільшуючись кроками по 5. Важливі вчасність і розташування.
  Перебування поруч із колом додатково підвищує регенерацію WP.

  ## Призвати істоту Порожнечі

  Дозволяє призвати одного з трьох просунутих прислужників із Порожнечі з унікальними вміннями. Призов створює крихку кокону, яку можна знищити, аби запобігти появі істоти, тож користуйся цим у прихованому місці.

  [textlink="Дізнайся про вміння кожного призову Порожнечі:" link="VoidSummons"]

  Кокона буде роллю-привидом, і той, хто її візьме, обере, якою істотою Порожнечі стати. Усі вони корисні по-своєму, кожна зі своїми сильними та слабкими сторонами.

  ## Підняти ревенанта

  Оволодій відносно свіжим тілом, отримавши контроль над ним, надзвичайно потужні здібності та підвищену регенерацію WP.

  [textlink="Ревенант має власний набір умінь і механік." link="Revenant"]

  ## Загальні поради

  ### Твій портал Порожнечі

  Розміщуй портал мудро. Біля жвавих місць твої прислужники швидше зможуть переповнити екіпаж.

  Твої міньйони загалом украй крихкі. Вони можуть завдати дошкульної шкоди непідготовленим, але щойно охорона дістанеться до зброярні, більшість із них не матимуть шансів. Використовуй призови, щоб здобувати більше тіл, а не намагатися захопити станцію.

  Перетворення на ревенанта надзвичайно дороге, але на короткий час ти станеш нестримною машиною вбивств. Назбирай багато WP перед активацією — сам лише запуск уміння вже коштує дорого.

  Твоя кінцева мета — використовувати інші вміння, щоб накопичити силу й стати ревенантом.

  [textlink="Назад до еволюцій Примари" link="Wraiths"]
</Document>
