<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Пелена Мансуса слабшає
  Отже, ти єретик? Що ж, готуйся до магії та бою. Збирай впливи, проводь жертвопринесення, виконуй ритуали й вознесись до божества.

  Твоя кінцева мета — вознесіння та всевладдя, але для цього потрібно здобувати знання.
  Щоб вознестися, виконай свої цілі, досліди фінальні знання вознесіння та проведи ритуал вознесіння на руні трансмутації.
  Більшість знань і всі побічні знання коштують 1 очко, деякі — 2, а вознесіння — 3.

  Ти можеш отримувати очки знань і ставати сильнішим кількома способами:
  - Висмоктуючи впливи, що випадково з’являються по станції.
  - Жертвуючи членами екіпажу, яких прагнуть твої темні покровителі.
  - Автоматично отримуючи одне очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Капелан
  Справді небезпечний ворог: тримайся подалі від капелана, адже його Нульова палиця та її варіанти завдають священної шкоди, коли ти користуєшся єретичним спорядженням!

  Єретики можуть лікувати священну шкоду кількома способами:
  - Стоячи на руні трансмутації.
  - П’ючи з Ельдрічної колби.
  - Використовуючи здібність Шляху Попелу Nightwatcher's Rebirth.
  - Стоячи на іржі, якщо ти єретик Шляху Іржі.
  - Уражаючи живих людей своїми клинками як єретик Шляху Клинка після вознесіння.

  ## Ельдрічні впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — простий спосіб здобувати очки сили. Коли на борту Space Station 14 є єретики, впливи випадково з’являються по всій станції.
  Вони непомітні для неозброєного ока членів екіпажу; утім, після збору [bold]стають[/bold] видимими, ще й раптово змінюють колір.
  Порада: якщо застосувати [color=green]Codex Cicatrix[/color] до впливу, ти збереш його швидше й отримаєш удвічі більше очок знань, але це стане явною ознакою для всіх поряд, що ти єретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверни увагу на сяйво."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише раз, тож єретик, хто рухається найшвидше й першим забирає найбільше впливів, змушений менше вбивати та жертвувати, щоби досягти вознесіння.

  ## Жертвопринесення
  Час набратися сміливості та почати приносити членів екіпажу в жертву за очки.
  Мансус бажає лише кількох обраних нечестивців (не-єретиків) у кожний момент.

  На початку раунду тобі призначать чотири-п’ять цілей для жертви.

  - Одна ціль буде керівником відділу (Head of Staff).
  - Одна ціль буде співробітником служби безпеки.
  - Інші цілі — випадкові члени екіпажу.

  Жертвопринесення керівника відділу або співробітника безпеки дає 3 очки знань; будь-якого іншого члена екіпажу — 2. Ти не можеш приносити в жертву звичайних нецільових членів екіпажу.

  Інші єретики — виняток. Ти завжди можеш принести в жертву іншого єретика та отримати за це 3 очки знань.

  Слідуй за своїм [color=red]Living Heart[/color] до обраної цілі та виведи її з ладу будь-якими засобами. Якщо ціль знерухомлена, її можна приносити в жертву.
  Перетягни її на руну трансмутації та виклич [color=yellow]Heartbeat of the Mansus[/color], щоб здійснити жертвопринесення.

  Ти можеш перекинути свої цілі, викликавши ритуал [color=yellow]Relentless Heartbeat[/color].

  ## Єретичні дослідження
  Коли матимеш трохи очок сили, час досліджувати! Відкрий крамницю знань за допомогою кнопки дії.
  Меню досліджень утворює розгалужене дерево; перший вибір — обрати Шлях, який визначить твої стартові здібності та фінальне вознесіння.
  Ти можеш отримати деякі здібності з інших Шляхів у обмеженому обсязі, але загалом обраний Шлях суттєво впливатиме на твій стиль гри.

  ## Трансмутація — ключ
  Зрештою, доведеться скористатися справжньою магією. Щоб намалювати руну трансмутації, потрібен писальний інструмент — ручка або крейда.
  Активуй [color=green]Mansus Grasp[/color] у другорядній руці та клацни по підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні та займають область 3x3.
  Ти можеш вільно стирати руни, використовуючи ручку з активованим [color=green]Mansus Grasp[/color], а також можеш безперешкодно користуватися рунами інших єретиків.

  Щоб [bold]трансмутувати[/bold], клацни по руні порожньою рукою, обери потрібний ритуал, а потім застосуй [color=green]Mansus Grasp[/color] на руну, щоб побачити, які предмети потрібні.
  Ти завжди можеш побачити обраний ритуал, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали трансмутації дозволяють створювати потужні артефакти, демонічних потвор і безліч корисних інструментів, що допоможуть на шляху до абсолютної сили.

  ## Фокус необхідний
  Щоб накладати складніші закляття, потрібен фокус — носи [color=orange]Amber Focus[/color].
  Amber Focus можна отримати однойменним ритуалом.
  Деяке потужніше єретичне спорядження також слугує фокусом — зокрема, Ominous Armor з Armorer's Ritual (коли каптур піднято).
  [color=yellow]Ascension[/color] скасовує потребу у фокусі.

  ## Початкові знання
  - \\[ [color=red]Mansus Grasp[/color] \\] - Короткодистанційне закляття, що спрямовує ельдрічну силу прямо у твою долоню. При контакті збиває з ніг і дезорієнтує непідозрілих цілей. Можна використовувати як хірургічний інструмент для вилучення органів.
  - \\[ [color=red]Heartbeat of the Mansus[/color] \\] - Дозволяє приносити в жертву цілі, мертві для Мансуса, розриваючи їх на шматки й надаючи два очки знань; три, якщо жертвою є керівник відділу, співробітник безпеки або інший єретик.
  - \\[ [color=red]Amber Focus[/color] \\] - Дозволяє трансмутувати аркуш скла та пару очей в Amber Focus. Це невеликий предмет на шию, який дозволяє накладати складніші закляття, доки його носиш.
  - \\[ [color=red]Living Heart[/color] \\] - Дозволяє визначати місцезнаходження цілей. Видає чутний звук серцебиття — користуйся обережно.
  - \\[ [color=red]Relentless Heartbeat[/color] \\] - Дозволяє трансмутувати серце, ручку та папір, щоб перекинути вибір цілей, якщо тіла закінчилися або хочеш іншого підходу.
  - \\[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \\] - Дозволяє трансмутувати книгу, будь-яку ручку та будь-який шмат м’яса або не-силіконовий орган, щоб створити Codex Cicatrix. Його можна використовувати під час висмоктування впливів для отримання додаткових знань, але з більшим ризиком бути викритим. Також він дозволяє швидше малювати й стирати руни трансмутації та може слугувати фокусом заклять у разі потреби.
  - \\[ [color=red]Cloak of Shadow[/color] \\] - Закляття, що приховує твою особистість у помітній фіолетовій димці: ти рухаєшся швидше, але взаємодієш повільніше. Для застосування потрібен фокус.
  - \\[ [color=red]Feast of Owls[/color] \\] - Дозволяє провести ритуал, який дає 5 очок знань, але закриває шлях до вознесіння. Невелика жертва заради швидкого посилення. Назад дороги немає.
  - \\[ [color=red]Reminiscence[/color] \\] - Єретичні клинки обмежені. Ти можеш створити лише 2–4 клинки залежно від Шляху, виконавши ритуал створення клинка 2-го етапу. Ритуал Reminiscence дозволяє трансмутувати стілець, щоб призвати втрачений раніше створений клинок до руни трансмутації.

  ## Поради
  - Стережись інших єретиків. Вони вклоняються фальшивим богам і так само легко принесуть тебе в жертву за знання, як і будь-якого іншого нечестивця. Втім, ти теж можеш принести їх Мансусу. Нехай переможе найсильніший бог.
  - На Ashen Path завжди май при собі вогнегасник або пляшку води! Хоч ти й можеш пускати вогняні кулі, ти не маєш до них імунітету, допоки не вознесешся або не носиш Mask of Madness!
  - Як [color=purple]Raw Prophet[/color], твоя здібність [color=green]Mansus Link[/color] надзвичайно корисна для зв’язку. Якщо застосувати її на когось, він отримує вулик свідомості, подібний до ченджлінгів, із клавішею +m для приватного спілкування.
  - Твій Mansus Grasp тимчасово спотворює мову людей, на яких ти його застосовуєш. Це може дозволити тобі зійти з рук убивство, поки зв’язок увімкнений, але обережно — це не панацея.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з’являтися майже де завгодно на станції — від головних коридорів і громадських вбиралень до [color=cyan]офісів командного складу[/color] і [color=red]закритих зон безпеки[/color] у Бригу. Найкраще перевіряти всі доступні тобі ділянки: і загальнодоступні, і відділів.
  - Мавпи та інші тварини — чудове й зазвичай непідозріле джерело органів або тіл для твоїх єретичних ритуалів.
  - Більшість викликаних гуль при смерті скидають компоненти, з яких їх створено. Хай це й неідеально, але ти легко збереш частини й викличеш іншого.
  - [color=yellow]Eldritch Flask[/color] — знання побічного шляху 3-го рівня — працює як кріостазисна колба й має місткість 100 одиниць, тож ти можеш створювати смертельні суміші з легким тригером.
  - [color=yellow]Eldritch Essence[/color], що міститься в ельдрічній колбі, може іржавити плитку при розбризкуванні. Натомість [color=yellow]Space Cola[/color] очищає іржу з плитки, що корисно екіпажу в боротьбі з єретиком Шляху Іржі.
</Document>
