<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Пелена Мансуса слабшає
  Тож ти — єретик? Приготуйся до магії та битв. Збирай впливи, проводь жертвопринесення, виконуй ритуали і вознісся до божественності.

  Твоя остаточна мета — вознесіння та всемогутність, але для цього потрібно здобувати знання.
  Усі знання коштують 1 очко, за винятком «загальних», доступних на будь-якому шляху, та Вознесінь.

  Здобувати очки знань і посилюватися можна так:
  - Виснажувати впливи, що випадково з’являються по станції.
  - Жертвувати членів екіпажу, яких жадають твої темні покровителі.
  - Автоматично отримувати 1 очко знань кожні 20 хвилин.

  ## Капелан
  Дуже небезпечний ворог: тримайся далі від капелана, адже його Нуль-стрижень та його варіації завдають святої шкоди, коли ти користуєшся єретичним спорядженням!

  Єретики можуть лікувати святу шкоду кількома способами:
  - Стоячи на руні трансмутації.
  - П’ючи з Елдричної фляги.

  ## Елдричні впливи
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Впливи — найпростіший спосіб здобувати очки сили. Коли на станції є єретики, впливи випадково проявляються по всій станції.
  Їх не видно неозброєним оком, але після збору вони [bold]стануть[/bold] видимими, ще й змінять колір.
  Порада: якщо застосувати [color=green]Codex Cicatrix[/color] на вплив, ти збереш його швидше і отримаєш удвічі більше очок знань, але всім довкола стане очевидно, що ти — єретик.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Зібраний вплив. Зверніть увагу на сяйво."/>
  </Box>

  Кожен вплив можна зібрати лише раз, тож хто перший — того й бонуси. Швидший єретик менше вбиває та жертвує на шляху до свого вознесіння.

  ## Жертвопринесення
  Час діяти і почати жертвувати екіпажників за очки.
  Мансус у будь-який момент прагне лише обраних язичників (неєретиків).

  На початку раунду ти отримаєш чотири-п’ять цілей для жертвування.

  - Одна ціль буде головою відділу.
  - Одна — співробітником СБ.
  - Інші — випадкові члени екіпажу.

  Жертвопринесення голови або співробітника СБ дає 3 очки знань, будь-якого іншого екіпажника — 2. Ти не можеш жертвувати звичайних, не зазначених у списку людей.

  Інші єретики — виняток. Їх завжди можна пожертвувати і отримати 3 очки знань.

  Слідуй за своїм [color=red]Живим серцем[/color] до обраної цілі й виведи її з ладу будь-яким способом. Якщо ціль мертва — її можна жертвувати.
  Перетягни тіло на руну трансмутації і виклич [color=yellow]Пульс Мансуса[/color], щоб здійснити жертвопринесення.

  Перекинути список цілей можна ритуалом [color=yellow]Невпинний пульс[/color].

  ## Єретичні дослідження
  Коли матимеш трохи очок сили — час досліджувати! Відкрий крамницю знань кнопкою дії.
  Дерево досліджень розгалужується; перший вибір — шлях, який визначає стартові здібності та твоє фінальне Вознесіння.
  Здібності з інших шляхів теж можна частково отримати, але загалом обраний шлях сильно вплине на твій стиль гри.

  ## Трансмутація — ключ
  Зрештою доведеться перейти до справжньої магії. Щоб намалювати руну трансмутації, потрібен письмовий інструмент — ручка або крейда.
  Активуй [color=green]Хватку Мансуса[/color] у другій руці і клацни по підлозі, щоб почати малювати руну.
  Ці руни дуже помітні й займають область 3x3.
  Руни можна вільно стирати, провівши по них ручкою з активною [color=green]Хваткою Мансуса[/color]. Так само можна користуватися рунами інших єретиків.

  Щоб [bold]трансмутувати[/bold], клацни по руні порожньою рукою та обери потрібний ритуал, після чого застосуй [color=green]Хватку Мансуса[/color] по руні, щоб побачити потрібні предмети.
  Обраний ритуал завжди можна перевірити, [bold]оглянувши[/bold] руну.

  Ритуали трансмутації дозволяють створювати потужні артефакти, демонічних істот та корисні інструменти на шляху до сили.

  ## Потрібен фокус
  Для складніших заклять потрібна зосередженість — носи [color=orange]Бурштиновий фокус[/color].
  Його можна створити однойменним ритуалом.
  Деяке потужніше єретичне спорядження теж працює як фокус — наприклад, Похмурі обладунки з ритуалу Зброяра (коли каптур піднято).
  Після [color=yellow]Вознесіння[/color] фокус більше не потрібен.

  ## Початкові знання
  - \[ [color=red]Хватка Мансуса[/color] \] — закляття ближньої дії, що спрямовує елдричну силу у твою долоню. При контакті валить з ніг і дезорієнтує жертву. Може слугувати хірургічним інструментом для здобуття органів.
  - \[ [color=red]Пульс Мансуса[/color] \] — дозволяє жертвувати мертвих цілей Мансусу, розриваючи їх і даючи два очки знань; три — якщо жертва була головою, СБ або іншим єретиком.
  - \[ [color=red]Бурштиновий фокус[/color] \] — дозволяє трансмутувати аркуш скла та пару очей у фокус. Малий предмет на шию, що дозволяє творити складніші закляття, доки носиш його.
  - \[ [color=red]Живе серце[/color] \] — вказує на твої цілі. Відтворює чутний звук серцебиття — користуйся обережно.
  - \[ [color=red]Невпинний пульс[/color] \] — дозволяє трансмутувати серце, ручку та папір, щоб перекинути список цілей, якщо ті закінчилися або хочеш інший підхід.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] — дозволяє трансмутувати книгу, будь-яку ручку та шматок м’яса або несиліконовий орган у Codex Cicatrix. З ним ти швидше й помітніше виснажуєш впливи заради додаткових знань, швидше малюєш і стираєш руни, а також можеш тимчасово використовувати його як фокус.
  - \[ [color=red]Плащ тіні[/color] \] — закляття, що приховує твою особу у фіолетовому димі, надаючи швидкість руху, але уповільнюючи взаємодії. Потребує фокуса.
  - \[ [color=red]Бенкет Сов[/color] \] — ритуал, що дає 5 очок знань, але назавжди закриває шлях до вознесіння. Маленька жертва заради швидкої сили. Шляху назад нема.
  - \[ [color=red]Спогад[/color] \] — єретичних клинків обмежено. Залежно від шляху можеш створити 2–4 клинки ритуалом другого ступеня. «Спогад» дозволяє трансмутувати стілець, щоб повернути раніше створений і втрачений клинок на руну трансмутації.

  ## Поради
  - Остерігайся інших єретиків. Вони поклоняються фальшивим богам і пожертвують тобою за знання так само охоче, як і будь-яким іншим язичником. Але й ти можеш пожертвувати їх Мансусу. Нехай переможе найсильніший бог.
  - На Попелястому шляху завжди носи вогнегасник або пляшку води! Поки можеш плюватися вогняними кулями, ти не маєш імунітету до них, доки не вознесешся або не вдягнеш Маску Безумства!
  - Як [color=purple]Raw Prophet[/color], твоя здібність [color=green]Mansus Link[/color] надзвичайно корисна для зв’язку. Застосувавши її до когось, ти надаєш ім подібний до мінливців вулик із приватним чатом (+m).
  - Твоя Хватка Мансуса тимчасово спотворює мовлення жертв. Це може допомогти вбивати непоміченим при ввімкнутому зв’язку, але це не всесильний трюк.
  - [color=purple]Впливи[/color] можуть з’явитися будь-де: від коридорів і вбиралень до [color=cyan]офісів командування[/color] і [color=red]обмежених зон СБ[/color]. Перевіряй усі доступні місця.
  - Мавпи та інші тварини — чудове й зазвичай непідозріле джерело органів або трупів для ритуалів.
  - Більшість викликаних гулів скидають компоненти, з яких їх створили, після смерті. Це не ідеально, зате дозволяє швидко викликати нового.
  - [color=yellow]Елдрична фляга[/color], знання бічної гілки 3 рівня, працює як кріобікса з об’ємом 100 одиниць — можна готувати смертельні суміші з легким тригером.
  - [color=yellow]Елдрична есенція[/color] у флязі іржавить плитку при розливі. Натомість [color=yellow]Космічна кола[/color] знімає іржу — корисно екіпажу проти іржавого єретика.
</Document>
