<Document>
  # Чумотворець
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  Чумотворець — шлях, зосереджений на прокляттях, хворобах і багнюці. Більшість твоїх умінь накладають дебафи на когось із безпечних членів екіпажу, а потім, коли час настане і їхня душа достигне, ти збираєш свій урожай.

  # Прокляття

  Чумотворець має доступ до чотирьох базових проклять і одного фінального — завершального.

  ## Сліпота

  - Поступово погіршує зір жертви, доки вона не осліпне повністю.

  ## Кров

  - Змушує кашляти кров’ю — інколи трохи, інколи дуже багато. Переважно просто набридає, але без лікування може стати серйозним.
  - В ідеальному світі це також накладало б гемофілію, через що кровотечі тривали б довше. Однак це ще не реалізовано.

  ## Ослаблення

  - Має кілька ефектів, зокрема виснажує витривалість жертви або присипляє, змушуючи раптово задрімати.

  ## Гниль

  - Змушує жертву навмання блювати й кашляти всюди. Чудово для поширення хвороб.
  - Не дозволяє їм взагалі їсти. У поєднанні з тим, що вони поволі вивергають увесь вміст шлунка, це зрештою залишить їх голодними, без змоги щось із цим зробити.

  ## Смерть

  - Фінальне з проклять. Можна накласти лише після застосування всіх чотирьох інших на цю саму людину.
  - Після накладання в цілі буде менше хвилини життя. Вона почує моторошну мелодію, що сповіщає про близький кінець.
  - У цей час вони почнуть відчувати кілька ефектів, як-от падіння на підлогу або тремтіння.
  - Це прокляття завдає шкоди, що наростає з часом. Починається слабо, але досить швидко стає настільки смертельним, що жодні ліки не допоможуть вижити.
  - Коли вони помруть, їхнє тіло розірве на шматки, і ти назавжди отримаєш підвищену регенерацію WP. Це рахується так, ніби ти поглинув їхній труп.

  Зверни увагу: якщо використано одне прокляття, усі інші переходять на перезарядження. Тож є межа тому, як швидко ти можеш пожинати чиюсь душу.
  Також важливо: капелан може [color=red]очистити всі твої прокляття своєю біблією, використавши її на жертві[/color], тож не розраховуй на легку прогулянку.

  ## Осквернення

  Слугує, щоб наповнити напій або забруднити їжу вибраним реагентом (це завжди отрута). Спочатку застосуй дію на себе, щоб обрати реагент, потім ще раз — на їжу/напій, щоб осквернити його.

  ## Призвати чумного щура

  Створює хворобливого щура у твоїй позиції — роль-привид, яку може взяти хтось інший. Чумний щур може їсти сміття, щоб вирости у більшу форму, здобуваючи нові уміння. Спочатку він дуже слабкий, але, повністю вирісши, може добряче допекти.

  ## Створити гнильного громилу

  Використовує навколишню багнюку, щоб призвати масу гнилі та розпаду, яка атакує екіпаж і вибухає при смерті. Спробуй застосовувати цю дію біля утилізації або поруч із великими купами сміття.
  Якщо вдасться знайти купу більш ніж із 30 одиниць сміття, з’явиться значно сильніша версія гнильного громили.

  # Огидно! Як стати кращим у цій еволюції?

  ## Загальні поради

  Накласти всі чотири прокляття на когось займає час. А потім у них ще є ціла хвилина, перш ніж «Смерть» їх доконає. Намагайся використовувати прокляття на цілях, що далеко від капелана, щоб зменшити шанси, що він знищить усі твої старання.
  
  Використовуй дії на кшталт Possess object або Spook, щоб створювати більше сміття, розбиваючи вікна чи лампочки. Це дозволить призивати сильніших гнильних громил і допоможе чумним щурам швидше еволюціонувати.
  
  Осквернення лишає дуже виразний присмак у роті того, хто з’їв забруднену їжу. Можеш використати це, щоб підставити кухаря або бармена — нібито вони намагалися когось отруїти.

  [textlink="Назад до еволюцій Примари" link="Wraiths"]
</Document>
