<Document>
  # Ревенант

  Ревенант — це кероване телекинезом тіло, яке використовує Провісник, щоб тимчасово здобути фізичну оболонку. Це твоя пікова форма — короткий спалах нищівної сили, що дозволяє перетворити станцію на зону лиха.

  Щойно ти опановуєш тіло, втрачаєш доступ до звичних умінь Примари та отримуєш обмежений, але значно руйнівніший арсенал. Ти швидше відновлюєш WP, але твоє здоров’я постійно тане і не підлягає лікуванню. Коли час спливає, тіло розсипається димом, а твій дух повертається в порожнечу.

  Ревенант має впізнаваний вигляд — його оточує темна клублячася аура. Коли він з’являється, станція розуміє, що сталося щось жахливе.

  ## Push

  - Відштовхує ціль або предмет телекінетичною силою.
  - Завдає шкоди, якщо ціль врізається у стіну чи інший об’єкт.
  - Корисно, щоб кидати ворогів у небезпеки або розчищати простір у тісних місцях.

  ## Mass Command

  - Запускає всі навколишні незакріплені предмети в ціль одночасно. По суті, це базовий Command на стероїдах.
  - Спустошливо в захаращених кімнатах на кшталт карго чи хімії. Чим більше гострих предметів навколо — тим краще.

  ## Shockwave

  - Вивільняє потужну хвилю телекінетичної енергії, що збиває всіх з ніг, розбиває вікна та здирає плитку з підлоги й стін.
  - Можна використати, щоб вивести з ладу цілі кімнати, проламати зони або швидко втекти.

  ## Touch of Evil

  - Тимчасово надзаряджає твої удари.
  - Твої кулаки завдають величезної шкоди й відкидають цілі через кімнату.

  ## Crush

  - Зосереджує всю твою телекінетичну міць на одній цілі, повільно розчавлюючи її.
  - Завдає величезної тупої шкоди з часом, поки ціль не вибухне шматками.
  - Ефект переривається, якщо ти втрачаєш пряму видимість або тебе зупиняють.
  - Надзвичайно дорога здібність — переконайся, що не марнуєш її.

  ### Загальні поради

  Форма Ревенанта тимчасова — кожна секунда на вагу золота. Ти тут не щоб вижити; ти тут щоб спустошити.

  Спершу застосуй Shockwave, щоб розсіяти та роззброїти екіпаж, потім добивай вцілілих Touch of Evil або Crush.

  І Push, і Mass Command можна використати, щоб розчистити барикади або жбурнути предмети у втікачів.

  Хоч Ревенант має жахливі вміння, носій усе ще смертний. Не розраховуй просто танкувати кулі без причини та лишатися живим.

  Пам’ятай: коли ти помреш, повернешся у форму Примари. Не марнуй час на відступ — просто влаштовуй бійку.

  [textlink="Назад до Провісника Порожнечі" link="Harbinger"]
</Document>
