<Document>
# Різник

[color=#ac3a0d]Невпинний жах 80-х, рухомий помстою, страхом та синт-бітами, що лунають темними технічними тунелями.[/color]

Різник — це невблаганний жах, що полює на ізольованих членів екіпажу, збираючи їхні душі та стаючи сильнішим з кожною жертвою. Він процвітає на страху, з'являючись та зникаючи між мерехтінням світла та свіжими слідами крові.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="М'ясний шип"/>
</Box>

  На відміну від більшості мідраундових антагоністів, різник починає слабким. За кожну вкрадену душу він отримує більше сили. Якщо залишити без нагляду, він швидко може стати жахливою силою.

  ## Основний цикл
  1. Знайдіть ізольовані цілі.

  2. Знешкодьте та поглиньте їхню душу.

  3. Повторіть.

  4. Як тільки ви наберете достатньо душ, ви зможете по-справжньому втілити вайби різника з 80-х.

  ## Здібності

  [bold]Виклик Мачете[/bold] – Ви завжди можете покликати свою фірмову зброю назад. Це чудова здібність, якщо ви втратили зброю або хочете кинути її в когось для швидкої шкоди.

  [bold]Крадіжка Душі[/bold] – Може бути використана лише на знешкодженій або іншим чином утримуваній цілі. За кожну вкрадену душу ви отримуєте більше захисту та збільшену шкоду. Набагато ефективніша на живих цілях. Жертви стають [italic]бездушними[/italic] та отримують випадкове негативне диявольське застереження.

  [bold]Різанина[/bold] – Неймовірно потужний прийом, прив'язаний до вашого спеціального мачете. При першому використанні ви завдаєте набагато менше шкоди, але чим більше ударів ви наносите, тим більше шкоди завдаєте. Після певного моменту ви почнете відрубувати кінцівки жертв, а на 13-му ударі ви обезголовлюєте їх. Промах скидає комбо.

  [bold]Регенерація / Слешеріум[/bold] – Неймовірно потужне джерело зцілення. Воно відновлює вас та знімає будь-які обмеження. Має неймовірно довгий час відновлення.

  [bold]Криваві Сліди[/bold] – Залишайте слід крові за собою. Також грає музика. Моторошно!

  [bold]Безтілесність / Матеріалізація[/bold] – Зникайте та з'являйтесь з матеріального світу. Це ваше основне джерело переміщення. Ви не можете використовувати це, поки вас бачать. Надзвичайно обмежено, але дуже потужно. Блокує відновлення здібностей під час джаунту.

  [bold]Одержимість[/bold] – Тимчасово візьміть контроль над тілом жертви. Ментальні щити блокують це.

  [bold]М'ясний Шип[/bold] – Ви можете викликати м'ясний шип, в якому можна затримувати жертв. Надзвичайно корисний для крадіжки душ та запобігання втечі людей.

  [bold]Хитання Зони[/bold] – Ви сповільнюєте всіх поблизу на короткий час. Дуже корисно для несподіваного нападу.

  ## Поради для екіпажу
  [bold]Не блукайте на самоті.[/bold]
  - Вони відносно слабкі, коли вперше з'являються на станції.
  - Коли крадуть душі, стають набагато витривалішими та завдають більше шкоди.
  - Якщо ви застали їх зненацька, не випускайте з поля зору. Якщо ви їх бачите — вони не можуть втекти.
  - Вони слабкі до святого. Попросіть капелана допомогти, якщо сил бракує.
  - Шапки з фольги та ментальні щити запобігають одержимості!
  - При 15 вкрадених душах звучить оголошення для попередження екіпажу.
  - У них немає стану криту.

  [color=red][bold]Ви — легенда опівнічної різанини — зробіть так, щоб це відчувалося.[/bold][/color]
</Document>
