<Document>
# Різник

[color=#ac3a0d]Невпинний жах із 80-х, рухомий помстою, страхом і синтезаторними бітами, що лунають у темних технічних тунелях.[/color]

Різник — це невблаганний жах, що полює на ізольованих членів екіпажу, збираючи їхні душі та стаючи сильнішим з кожною жертвою. Він живиться страхом, з'являючись і зникаючи між мерехтінням світла та свіжими слідами крові.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="М'ясний шип"/>
</Box>

  На відміну від більшості антагоністів середини раунду, різник починає слабким. За кожну вкрадену душу він отримує більше сили. Якщо його не зупинити, він швидко може стати жахливою силою.

  ## Основний цикл
  1. Знайдіть ізольовані цілі.

  2. Виведіть з ладу та поглиньте їхню душу.

  3. Повторіть.

  4. Коли ви наберете достатньо душ, ви зможете по-справжньому втілити вайби різника з 80-х.

  ## Здібності

  [bold]Виклик мачете[/bold] – Ви завжди можете повернути свою фірмову зброю. Це чудова здібність, якщо ви втратили зброю або хочете кинути її в когось для швидкого ураження.

  [bold]Крадіжка душі[/bold] – Можна використовувати лише на виведеній з ладу або іншим чином обмеженій цілі. За кожну вкрадену душу ви отримуєте більше захисту та збільшену шкоду. Набагато ефективніше на живих цілях. Жертви стають [italic]бездушними[/italic] та отримують випадкове негативне диявольське застереження.

  [bold]Різанина[/bold] – Неймовірно потужний прийом, пов'язаний з вашим особливим мачете. При першому використанні ви завдаєте набагато менше шкоди, але чим більше ударів ви наносите, тим більше шкоди завдаєте. Після певного моменту ви почнете відрубувати кінцівки жертвам, а на 13-му ударі ви їх обезголовлюєте. Промах скидає комбо.

  [bold]Регенерація / Слешеріум[/bold] – Неймовірно потужне джерело зцілення. Воно відновлює вас і знімає будь-які обмеження. Ціною є надзвичайно довгий час перезарядки. Після використання ви не можете використати його знову, поки не вкрадете ще одну душу.

  [bold]Кривавий слід[/bold] – Залишайте за собою слід крові. Також грає музика. Моторошно!

  [bold]Безтілесність / Матеріалізація[/bold] – Зникайте та з'являйтеся з матеріального світу. Це ваше основне джерело пересування. Не можна використовувати, коли вас бачать. Дуже обмежено, але надзвичайно потужно. Блокує зменшення часу перезарядки під час переходу.

  [bold]Одержимість[/bold] – Тимчасово візьміть контроль над тілом жертви. Захист розуму блокує це.

  [bold]М'ясний шип[/bold] – Ви можете викликати м'ясний шип, який можна використовувати для захоплення жертв. Він неймовірно корисний для крадіжки душ та запобігання втечі людей.

  [bold]Область хитання[/bold] – Ви сповільнюєте всіх поблизу на короткий час. Дуже корисно для раптової атаки.

  ## Поради для екіпажу
  [bold]Не блукайте на самоті.[/bold]
  - Вони відносно слабкі, коли вперше з'являються на станції.
  - Коли вони крадуть душі, вони стають набагато витривалішими та завдають більше шкоди.
  - Якщо ви застали їх зненацька, не випускайте їх з поля зору. Якщо ви їх бачите, вони не можуть втекти.
  - Вони слабкі до святого. Попросіть капелана допомогти, якщо у вас мало сил.
  - Капелюхи з фольги та захист розуму запобігають одержимості!
  - При 15 вкрадених душах лунає оголошення для попередження екіпажу.
  - Вони не мають критичного стану.

  [color=red][bold]Ви — легенда опівнічної різанини — зробіть так, щоб це відчувалося.[/bold][/color]
</Document>
