<Document>
# Слайшер

[color=#ac3a0d]Нестримний жах у стилі 80-х, що живиться помстою, страхом і синтовими бітами, які лунають темними техкоридорами.[/color]

Слайшер — невпинний жах, що переслідує ізольованих членів екіпажу, збираючи їхні душі та міцнішаючи з кожною жертвою. Він живиться страхом, з’являючись і зникаючи між спалахами світла й свіжими кривавими слідами.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Маска"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Мачете"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="М’ясний шип"/>
</Box>

  На відміну від більшості мідраундних антагоністів, Слайшер починає слабким. За кожну вкрадену душу він стає значно сильнішим. Якщо його не зупинити вчасно, він дуже швидко перетвориться на справжній кошмар.

  ## Основний цикл
  1. Знаходь ізольовані цілі.

  2. Виводь їх з ладу й поглинай їхні душі.

  3. Повторюй.

  4. Коли набереш достатньо душ, зможеш по-справжньому втілити атмосферу слешерів 80-х.

  ## Здібності

  [bold]Закликання мачете[/bold] – Ти завжди можеш повернути свою фірмову зброю. Це чудова здатність, якщо ти загубив мачете або хочеш кинути його в когось, щоб швидко завдати шкоди.

  [bold]Крадіжка душі[/bold] – Може бути використана лише проти знерухомленої чи інакше зв’язаної цілі. За кожну вкрадену душу ти отримуєш більше захисту й завдаєш більше шкоди. Значно ефективніша проти живих цілей. Жертви стають [italic]бездушними[/italic] та отримують випадкову негативну угоду з дияволом.

  [bold]Різанина[/bold] – Надзвичайно потужний прийом, пов’язаний із твоїм особливим мачете. Спочатку він завдає менше шкоди, але чим більше ударів ти наносиш, тим сильнішими вони стають. Після певного порогу ти починаєш відрубувати жертві кінцівки, а на 13-му ударі — відтинаєш голову. Будь-який промах повністю скидає комбо.

  [bold]Регенерація / Слайшерій[/bold] – Надзвичайно потужне джерело зцілення. Воно оновлює тебе та знімає будь-які обмеження й кайдани. Натомість має дуже тривалий перезаряд.

  [bold]Кривавий слід[/bold] – Залишає за тобою кривавий слід. Ще й вмикає музику. Моторошно!

  [bold]Безтілесність / Матеріалізація[/bold] – Дозволяє зникати з матеріального світу й знову з’являтися. Це твій основний спосіб пересування. Ти не можеш користуватися ним, поки тебе бачать.

  [bold]Одержимість[/bold] – Тимчасово перехоплює контроль над тілом жертви. Ментальні щити це блокують.

  [bold]М’ясний шип[/bold] – Ти можеш призвати м’ясний шип і посадити на нього своїх жертв, щоб утримати їх. Надзвичайно корисний для крадіжки душ і щоб ніхто не втік.

  [bold]Зона заціпеніння[/bold] – На короткий час уповільнює всіх поруч із тобою. Дуже корисно, щоб застати людей зненацька.

  ## Як грати проти Слайшера
  [bold]Не блукай наодинці.[/bold]
  - Спочатку вони відносно слабкі, щойно з’являються на станції.
  - Коли вони крадуть душі, стають значно витривалішими й завдають набагато більше шкоди.
  - Якщо вам вдалося застати їх зненацька, не випускайте їх із поля зору. Поки ви їх бачите — вони не втечуть.
  - Вони вразливі до всього святого. Покличте капелана, якщо вам бракує сил.

[color=red][bold]Ти — легенда опівнічної різанини. Зроби так, щоб усі це відчули.[/bold][/color]
</Document>
