<Document>
  # Призови Порожнечі

  Призови Порожнечі — це особливі міньйони, яких викликає Примара; їхні вміння можуть засоромити навіть найкмітливіших членів екіпажу. Битися з одним із них наодинці — майже завжди погана ідея.
  Хоч вони й не призначені бути самодостатніми машинами для вбивства, разом із Примарою та її меншими прислужниками призов Порожнечі легко перетворюється на серйозний головний біль.

  # Командир скелетів
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  Міцний «хребет» твоєї армії: командири скелетів можуть тримати лінію та підсилювати міньйонів поблизу.

  ## Уміння

  Не розраховуй особисто робити багато проти екіпажу. Твої дії переважно полягають у тому, щоб спрямовувати інших працювати за тебе.

  ### Збір

  - Посилює всіх навколишніх союзних створінь, даючи їм тимчасовий бойовий буст.

  Найкраще використовувати, коли зібрано кілька призовів разом, щоб максимізувати вплив твоєї армії.

  ### Призвати молодшого скелета

  - Призиває одного молодшого скелета на підмогу. Скелет бездумний і загалом має викликатися безпосередньо перед бійкою.
  - Молодший скелет не має багато здоров’я, але під «Збором» може завдавати чимало шкоди.

  # Щупальцева потвора
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

  Швидка, дальнобійна й непередбачувана. Ці потвори відзначаються контролем простору та викраденням цілей для легких убивств для Примари.
  Їхні атаки в ближньому бою, хоч і дуже слабкі за шкодою, швидко призводять до нокауту цілі.

  ## Уміння

  У тебе ідеальний набір інструментів для викрадень.

  ### Щупальцевий гак

  - Запускає щупальце в ціль і тягне її до потвори.
  - Хоча ціль може намагатися тікати від гака, він неминуче стягуватиме її до тебе.

  ### Прослизання

  - Стискаєш тіло, щоб прослизнути крізь двері, скасувати оглушення та уникнути атак.
  - Під час дії цього вміння інші застосувати не можна, тож воно радше для втечі, ніж для ініціації.

  ### Батіг

  - Оглушає ціль, спричиняє кровотечу та завдає відчутної шкоди.
  - Найкраще поєднувати зі «Щупальцевим гаком». Щойно ціль поруч — хльосни її й затягни у техтонелі, щоб вона зникла безвісти.

  # Гончак Порожнечі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Потайний, швидкий і смертельний у ближньому бою. Гончі Порожнечі ідеальні для тактики «вдарив і втік» та дезорганізації.
  Єдиний міньйон Примари, здатний спринтувати.

  ## Уміння

  Твої дії зосереджені на тому, щоб заскочити людей зненацька.

  ### Маскування

  - Стаєш частково невидимим і важко помітним.
  - Триває недовго, але добре підходить, щоб підкрастися до цілей.
  - Також можна використати для відступу в тіні.

  ### Стрімкий ривок

  - Стрибаєш уперед, збиваючи з ніг першого на своєму шляху й оглушуючи у великому радіусі навколо місця приземлення.
  - Має тривалу перезарядку, тож використовуй, щоб забезпечити вбивство або вийти з критичної ситуації.

  ### Загальні поради

  Командири скелетів здатні витримати багато пострілів, але їхня дія «Збір» безцінна для інших міньйонів. Обирай, чи танкувати для них, чи залишатися позаду й підсилювати з тилу.

  Щупальцеві потвори чудово підбирають цілі здалеку й убивають їх, поки ті не можуть оборонятися. Коли справа зроблена, поклич Примару, щоб вона поглинула труп, і повторюй.

  Гончі Порожнечі — мобільні асасини, але не дуже витривалі. Хоч твій оглушальний інструмент дуже потужний, він може залишити тебе просто в лігві левів, якщо не підготувався.

  Завжди враховуй позиціювання та таймінг. Призови крихкі й швидко гинуть, якщо їх не підтримують.

  Примара має поєднувати міньйонів із порталами, щоб підтримувати постійний тиск і спричиняти масову загибель.

  [textlink="Назад до Провісника Порожнечі" link="Harbinger"]
</Document>
