<Document>
  # Примара
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Якщо більшість інших ролей антагоністів існують, щоб змусити вас боятися якогось маніяка з вогнегасником, що йде за вами,
  то Примара існує, щоб змусити вас боятися самої станції.

  Маючи достатньо часу та трупів (а враховуючи, що вони майже завжди з'являються з іншими антагоністами, трупи будуть), вони можуть перерости з незначної перешкоди в страхітливого джагернаута вбивства.

  Хоча у них є свої недоліки, і кмітливий кухар із сіллю може бути набагато небезпечнішим для примари, ніж ціла армія суперкопів, озброєних до зубів.

  ## Отже, я переродився Примарою, що далі?

  Перш за все, примари — це привиди. Живі не можуть їх бачити, якщо вони не матеріалізувалися, вони чують все на станції, можуть говорити та бачити звичайних привидів, літати крізь стіни — все це.
  Вони також можуть використовувати свої здібності, перебуваючи безтілесними, і фактично невразливі в цьому стані.

  Коли примари використовують здібність Переслідування, вони матеріалізуються у фізичній формі приблизно на хвилину, і їх можна поранити або навіть вбити.

  Однак, якщо примару вбито під час матеріалізації, вона не обов'язково мертва. Примари можуть пережити вигнання з фізичної форми один раз — другий раз вбиває їх остаточно.
  Більше того, є умови: при вигнанні вони втрачають всі накопичені ОП і, що набагато критичніше, будь-які бонуси регенерації ОП від Поглинання Трупа. Втішний приз у тому, що час відновлення Поглинання Трупа також скидається.

  Примари також можуть переміщувати предмети, перетягуючи їх.

  ## Очки Примари

  Здібності примари працюють на креативно названих Очках Примари, або ОП — ресурсі, який пасивно зростає з часом. Швидкість регенерації можна назавжди збільшити, поглинаючи трупи, або тимчасово збільшити, використовуючи Переслідування поблизу натовпу або вселяючись у Ревенанта.
  Немає верхньої межі для накопичених очок або швидкості регенерації, але вигнання скидає обидва показники.

  ### Гаразд, це все добре, але як цим користуватися?

  На початку ви досить слабкі. Не обов'язково в буквальному сенсі, але без ОП (Очок Примари!),
  ви не здатні використовувати більшість своїх навичок для заподіяння справжньої шкоди. Ваші дві найважливіші здібності:

  ### Переслідування

  - Робить вас матеріальним, дозволяючи іншим бачити вас. Хоча це робить вас вразливим для атак, це також збільшує швидкість отримання ОП залежно від кількості свідків вашої моторошної присутності.
  - Деякі дії можна використовувати лише в матеріальному стані, тож це ваш спосіб це зробити.

  ### Поглинання Трупа

  - Поглинає труп (якщо він не гниє), даючи вам додаткову регенерацію ОП назавжди, а також гарну порцію ОП в процесі.
  - Після використання цієї дії труп згниє і створить неприємний чорний дим, тож це не дуже непомітно.
  - Увага! Якщо ви спробуєте поглинути труп, що містить щонайменше 25 одиниць формальдегіду, хоча хімікат буде видалено в процесі, вам буде завдано серйозної шкоди! Уникайте трупів у моргу, які могли бути ін'єковані цією бальзамувальною речовиною.

  Це ваш хліб з маслом. Як тільки ви поглинете достатньо трупів, вам буде дозволено...

  ## Еволюція

  Після базової форми примари доступні три унікальні шляхи у формі здібності з її оригінального набору сил. Кожен має свій набір здібностей на додаток до базового набору примари, що дозволяє різні стилі гри. Різні форми також мають свої слабкості разом зі своїми індивідуальними сильними сторонами.

  ### Будьте обережні з цим...
    [color=red]Сіль![/color]
  - Якщо ви пройдете через сіль, ви втратите [color=red]всі свої навички і станете матеріальним всупереч своїй волі.[/color] Зазвичай це смертний вирок для середньостатистичної Примари, тож завжди стежте за лініями солі або рудними каменями!
  - Сіль може бути схована під об'єктами або навіть всередині дверних отворів.

    [color=red]Той надокучливий капелан![/color]
  - Капелан імунний до більшості ваших дій. У деяких випадках спроби взаємодії з ним можуть навіть завдати вам шкоди!
  - Однак капелан не безсмертний. Ви все ще можете знайти способи вбити його непрямо. Його труп буде дуже смачним, обіцяю вам це...

  ## Боротьба з Примарою


  Примара може здатися могутньою спочатку, але коли ви знаєте її слабкість, з нею досить легко впоратися.

  - Використовуйте сіль! [bold]Ви можете робити лінії солі за допомогою сільничок і пакетиків солі[/bold]! Розсипайте сіль по всіх цікавих для Примари місцях.
  - Позбувайтеся трупів! Без трупів для поглинання Примара не може еволюціонувати, що значно зменшить кількість шкоди, яку вона може заподіяти. Перетворюйте трупи на кашу, переробляйте їх, викидайте у космос. Все підходить, головне, щоб не залишилося нічого для поглинання.
  - Формальдегід! Це хімікат, який використовується для запобігання гниттю в трупах. Його можна купити в карго або легко синтезувати в хімічній лабораторії. Ін'єкція трупа понад 25 одиницями формальдегіду спричинить отруєння тіла, якщо Примара спробує його поглинути, завдавши їй шкоди в процесі.
  - Духовні Свічки. Хоча вони рідкісні, їх можна використовувати для виявлення примари в області 12x12 клітинок. [bold]Якщо ви активуєте їх, коли з'явиться Примара, ви можете зробити її матеріальною![/bold] Створіть одну, поклавши свічку на череп.

  ## Носій Чуми

  [textlink="Дізнатися про Носія Чуми." link="Plaguebringer"]

  ## Вісник Порожнечі

  [textlink="Дізнатися про Вісника Порожнечі." link="Harbinger"]

  ## Обманщик

  [textlink="Дізнатися про Обманщика." link="Trickster"]

  # Бути Найзлішим Привидом

  ## Максимальне Використання Базових Здібностей

  - Ви не можете використовувати Розпад на Кіборга, щоб видалити його закони, як і не можете використовувати його на каркасі кіборга, щоб кіборг, зібраний з нього, не мав законів.
    За допомогою Розпаду ви можете емагувати речі без звичайного ризику бути поміченим іншими, і це може бути надзвичайно корисним для налаштування пасток і засідок.
  - Переслідування може дати вам купу ОП при використанні у великому натовпі, але великий натовп також в ідеальному положенні, щоб знищити вас, коли ви найбільш вразливі.
  - Коли у когось витягнута зброя, використовуйте Команду, щоб збити його з ніг, негайно використовуйте Оволодіння предметом на зброї і стріляйте в нього нею.
  - Капелан вас дратує? Команда і Масова Команда можуть не працювати на них, коли ви клацаєте безпосередньо по них, але якщо вони приголомшені, стоять нерухомо або відволікаються анімованими об'єктами, націлювання на підлогу під ними працює так само добре.
  - Страшилка може здаватися нешкідливою, але деякі хитрі застосування можуть врятувати вас або спричинити масовий хаос у критичний момент.
  - Спробуйте використати Одержання Об'єкта на вогнегаснику у Сховищі токсинів, розбивши плазмовий бак. Потім використовуйте Страшилку, щоб перемкнути світло і викликати пожежу.
  - Служба Безпеки нещодавно конфіскувала зброю? Відкрийте сейф з контрабандою за допомогою опції Відкрити двері, шафки, ящики зі Страшилки.

  ## Загалом
  [bold]Ви не невразливі[/bold], незалежно від того, наскільки це може здаватися іноді. Достатньо одного нервового члена екіпажу зі зброєю та сільничкою, щоб вас знищити.

  Примари не з'являються поодинці, тому спробуйте притаїтися на деякий час і пошукати інших антагоністів. Підбирайте трупи, які вони неминуче залишать після себе, для більшої регенерації ОП, або спробуйте укласти з ними угоди за допомогою Шепоту. Примара з кимось, хто годує її постійним потоком трупів, може стати дуже, дуже страшною, але майте на увазі, що деякі антагоністи можуть не довіряти вам, що ви їх не вб'єте і не піднімете на них тривогу.

  Плануйте на випадок, якщо все піде жахливо. Ви можете не хотіти поглинати кожен знайдений труп на випадок вигнання, але ви також можете не хотіти залишати жодних трупів непоглинутими, на випадок якщо екіпаж розумніє і почне негайно викидати їх у космос/перетворювати на кашу/переробляти.

Ви не дуже добре вбиваєте людей відверто без ізоляції когось або удачі. Будьте падальником; намагайтеся зробити погану ситуацію гіршою для когось, хто вже досить погано себе почуває, замість того, щоб намагатися вбити здорову людину. Екіпаж вразить вас тим, скількома способами вони можуть вбити себе.


</Document>
