<Document>
  # Примара
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Якщо більшість інших антагоністів існують, щоб змусити вас боятися якогось маніяка з вогнегасником,
  то Примара робить так, що ви боїтеся самої станції.

  Маючи достатньо часу і трупів (а оскільки вона майже завжди з’являється разом з іншими антагоністами, трупи будуть), Примара еволюціонує з незручності у жахливий, невблаганний комбайн смерті.

  Втім, слабкості теж є: кмітливий кухар із дрібкою солі часто небезпечніший для Примари, ніж загін озброєних до зубів супер-копів.

  ## Я відродився як Примара — і що далі?

  Передусім, примари — це духи. Живі вас не бачать, доки ви не проявлені; ви чуєте все на станції, бачите й спілкуєтесь зі звичайними духами, літаєте крізь стіни — усе це ваше.
  Ви можете користуватися своїми здібностями і в безтілесному стані, фактично будучи невразливими.

  Використавши Haunt, ви проявляєтесь у фізичній формі приблизно на хвилину — і вас можна поранити чи навіть убити.

  Якщо вас уб’ють у проявленому стані, це ще не кінець. Примара витримає вигнання з фізичної форми один раз — вдруге це буде остаточно.
  Але є гачки: після вигнання ви втрачаєте всі накопичені WP і, що гірше, усі бонуси до регенерації WP від Absorb Corpse. Маленька втіха — перезаряджається відкат Absorb Corpse.

  Примара також може рухати предмети, тягнучи їх.

  ## Очки Примари (WP)

  Здібності Примари працюють на ресурсі Wraith Points (WP), який пасивно накопичується. Швидкість відновлення можна постійно підвищити, поглинаючи трупи, або тимчасово — застосувавши Haunt біля натовпу чи вселившись у Ревенанта.
  Верхньої межі для запасу чи швидкості регенерації немає, але вигнання скидає обидва показники.

  ### Гаразд, а як цим користуватись?

  На початку ви доволі слабкі. Не обов’язково фізично, але без WP (очок Примари)
  більшість умінь не завдадуть реальної шкоди. Дві найважливіші дії:

  ### Haunt

  - Робить вас тілесними, тож інші вас бачать. Ви стаєте вразливими, але швидкість приросту WP зростає залежно від кількості свідків вашої моторошної присутності.
  - Деякі дії доступні лише в тілесній формі — це спосіб їх виконувати.

  ### Absorb Corpse

  - Поглинає труп (якщо він не гнилий), назавжди збільшуючи регенерацію WP і даючи приємну порцію очок одразу.
  - Після використання ціль загниває й з’являється чорний дим — непотайно.
  - Обережно! Якщо в тілі є 25+ одиниць формальдегіду, під час поглинання хімікат зникне, але ви сильно постраждаєте. У morgue краще не чіпати оброблені тіла.

  Це ваш хліб із маслом. Поглиньте досить трупів — і зможете...

  ## Еволюціонувати

  Поза базовою формою доступні три шляхи у вигляді здібностей із початкового набору. Кожен додає зверху власний набір умінь, відкриваючи різні стилі гри. Кожна форма має свої сильні сторони й слабкості.

  ### Остерігайтесь...
    [color=red]Солі![/color]
  - Якщо пройти по солі, ви втратите [color=red]усі уміння і мимоволі станете тілесними[/color]. Для пересічної Примари це майже вирок. Слідкуйте за лініями солі чи валунами руди!
  - Сіль можна сховати під предметами або навіть у дверних прорізах.

    [color=red]Докучливого капелана![/color]
  - Капелан імунний до більшості ваших дій. Іноді спроба взаємодії навіть шкодить вам.
  - Та він не безсмертний. Можна знайти непрямі способи вбити його. Повірте, його труп дуже смачний...

  ## Як боротися з Примарою


  Спершу Примара здається всесильною, але знаючи її слабкості, впоратися легко.

  - Користуйтесь сіллю! [bold]Лінії солі можна зробити сільничками та пакетиками[/bold]. Засипайте сіллю важливі місця.
  - Позбавляйте трупів! Без трупів для поглинання Примара не еволюціонує і завдає значно менше шкоди. Розривайте, переробляйте, викидайте у відкритий космос — головне, щоб нічого не лишалось.
  - Формальдегід! Консервує тіла від гниття. Купується в карго або легко синтезується в хімлабораторії. Введення 25+ одиниць зробить труп отруйним для поглинання і нашкодить Примарі.
  - Свічки духів. Рідкісні, але дозволяють виявити Примару в зоні 12x12. [bold]Якщо активувати під час прояву, можна зробити її тілесною![/bold]

  ## Plaguebringer

  [textlink="Дізнатися про Чумоносеця." link="Plaguebringer"]

  ## Провісник Порожнечі

  [textlink="Дізнатися про Провісника Порожнечі." link="Harbinger"]

  ## Шахрай

  [textlink="Дізнатися про Шахрая." link="Trickster"]

  # Бути Наймоторошнішим Духом

  ## Максимум із базових умінь

  - Decay не прибирає закони в Кіборга і не змінює їх на рамці — не вийде зробити "беззаконного" борга.
    З Decay можна тихо емагати речі без ризику бути спійманим — чудово для пасток і засідок.
  - Haunt дає купу WP у натовпі, але й натовп у цей момент може розірвати вас — ви найбільш уразливі.
  - Якщо хтось витягнув зброю — застосуй Command, щоб збити його з ніг, одразу вселися (Possess Object) у зброю і стріляй із неї по власнику.
  - Капелан дратує? Command і Mass Command можуть не працювати по кліку на нього, але якщо він у стані стана, стоїть або відволікається на оживлені предмети — цілись під ноги.
  - Spook здається нешкідливим, але хитрі застосування можуть урятувати тобі шкуру або влаштувати хаос.
  - Спробуй Possess Object на вогнегаснику в Toxins Storage, розбий плазмовий балон, а тоді Spook — вимкни світло і влаштуй пожежу.
  - Конфіскували зброю? Відкрий сейф із контрабандою опцією Open doors, lockers, crates у Spook.

  ## Загалом
  [bold]Ти не безсмертний[/bold], хай інколи так і здається. Достатньо одного нервового екіпажника зі зброєю і сільничкою, щоб зіпсувати тобі все.

  Примари не з’являються самі. Поки що заляж, пошукай інших антагоністів. Підбирай трупи, які вони лишають, для кращої регенерації WP, або спробуй домовлятися через Whisper. Якщо хтось підгодовує тебе трупами, ти стаєш дуже страшним — але не всі антагоністи довірятимуть, що ти їх не вб’єш.

  Плануй на гірше. Можливо, не варто поглинати всі тіла — раптом виженуть. Але й лишати непоглинуті — ризик, якщо екіпаж схаменеться і почне негайно утилізовувати трупи.

Ти не надто ефективний у прямому вбивстві без ізоляції жертви чи удачі. Будь падальником: роби погану ситуацію ще гіршою для вже покалічених, замість спроб убити здорових. Екіпаж дивуватиме, скількома способами вони можуть убити себе самі.


</Document>
