<Document>
  # Примара
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Більшість інших антагоністів існує, щоб ти боявся якогось маніяка з вогнегасником, що прийде по тебе,
  а Примара існує, щоб ти боявся самої станції.

  За достатньо часу та трупів (а оскільки вона майже завжди з’являється разом з іншими антагоністами, трупи точно будуть) вона може перерости з прикрої незручності в жахливого невблаганного громилу-убивцю.

  Втім, є і мінуси: кмітливий кухар із дрібкою солі може бути для Примари небезпечнішим, ніж армія супер-копів, озброєних до зубів.

  ## Отже, мене відродили як Примару — що далі?
  
  Насамперед Примари — це привиди. Їх не бачать живі, доки вони не проявляться; вони чують усе на станції, можуть говорити з і бачити звичайних привидів, пролітати крізь стіни — усе таке.
  Вони можуть користуватися своїми силами і в нематеріальному стані, і в цьому стані фактично невразливі.

  Коли Примара використовує здібність Haunt, вона проявляється у фізичній формі приблизно на хвилину, стаючи вразливою до поранень і навіть смерті.

  Якщо її вб’ють під час проявлення, це ще не кінець. Примара може пережити вигнання з фізичної форми один раз — друге вигнання вбиває назавжди.
  Ба більше, є наслідки: під час вигнання вона втрачає всі накопичені WP і, що ще гірше, будь-які бонуси до регенерації WP від Absorb Corpse. Утішний приз — перезарядка Absorb Corpse також скидається.

  Примари також можуть рухати предмети, тягнучи їх за собою.

  ## Wraith Points

  Уміння Примари працюють на так званих Wraith Points, або WP — ресурсі, що пасивно збільшується з часом. Швидкість регенерації можна назавжди підвищити, поглинаючи тіла, або тимчасово — використовуючи Haunt біля натовпу чи керуючи Ревенантом.
  Верхньої межі для накопичених очок чи швидкості регенерації немає, але вигнання скидає обидва показники.

  ### Гаразд, але як цим користуватись?

  На початку ти доволі слабка. Не обов’язково буквально, але без WP (Wraith Points!)
  ти не здатна використати більшість умінь, щоб завдати реальної шкоди. Дві найважливіші здібності:

  ### Haunt

  - Робить тебе тілесною, дозволяючи іншим бачити тебе. Хоч це й залишає тебе вразливою до атак, воно також збільшує швидкість здобуття WP залежно від кількості свідків твоєї моторошної присутності.
  - Деякі дії можна використовувати лише в тілесному стані — це твій спосіб робити це.

  ### Absorb Corpse

  - Поглинає труп (доки він не гниє), надаючи тобі постійне підвищення регенерації WP, а також пристойний шматок WP одразу.
  - Після використання ця дія розкладає тіло і створює клуби чорного диму, тож непомітною її не назвеш.
  - Увага! Якщо ти спробуєш поглинути труп, у якому є щонайменше 25 одиниць Formaldehyde, хімікат буде видалено, але ти зазнаєш важких ушкоджень! Уникай тіл у морзі, які могли бути забальзамовані цією речовиною.

  Це твій «хліб із маслом». Щойно поглинеш достатньо трупів, ти зможеш...

  ## Еволюція

  Поза базовою формою Примари доступні три унікальні шляхи у вигляді здібності з початкового набору. Кожен додає власний набір умінь поверх базових, відкриваючи різні стилі гри. У різних форм є свої слабкості на додачу до переваг.

  ### Обережно з цим...
    [color=red]Сіль![/color]
  - Якщо ти пройдеш по солі, [color=red]втратиш усі вміння й станеш тілесною всупереч своїй волі.[/color] Зазвичай це вирок для пересічної Примари, тож пильнуй соляні лінії чи грудки руди!
  - Сіль можна сховати під об’єктами або навіть у дверних отворах.

    [color=red]Непоступливий капелан![/color]
  - Капелан несприйнятливий до більшості твоїх дій. У деяких випадках спроба взаємодіяти з ним може навіть зашкодити тобі!
  - Втім, капелан не безсмертний. Ти все ще можеш позбутися його опосередковано. Його труп буде напрочуд поживним, обіцяю...

  ## Боротьба з Примарою
  
  Примара може здаватися сильною, але, знаючи її слабкості, із нею доволі просто впоратися.

  - Користуйся сіллю! Соляні шейкери, рудні брили, соляні лінії! Розсипай сіль у важливих для Примари місцях.
  - Позбувайся трупів! Без тіл для поглинання Примара не зможе еволюціонувати, що суттєво зменшить її загрозу. Розрізай тіла, переробляй їх, викидай у космос — будь-що, аби не лишилося нічого для поглинання.
  - Formaldehyde! Це хімікат, що запобігає гниттю трупів. Його можна купити в карго або легко синтезувати в Хімлабораторії. Введення понад 25 одиниць Formaldehyde зробить тіло «зараженим»: якщо Примара спробує його поглинути, їй стане зле.

  ## Чумотворець

  [textlink="Дізнатися про Чумотворця." link="Plaguebringer"]

  ## Провісник Порожнечі

  [textlink="Дізнатися про Провісника Порожнечі." link="Harbinger"]

  ## Шахрай

  [textlink="Дізнатися про Шахрая." link="Trickster"]

  # Бути найстрашнішою Примарою

  ## Максимум із базових умінь

  - Ти не можеш використати Decay на кіборзі, щоб зняти його закони, ані на рамці кіборга, щоб зібраний з неї кіборг не мав законів.
    Використовуючи Decay, ти можеш «емагати» речі без звичного ризику, що тебе побачать, і це може бути надзвичайно корисно для пасток та засідок.
  - Haunt може дати тобі купу WP в натовпі, але натовп — це також ідеальне місце, щоб тебе розірвали, коли ти найвразливіша.
  - Щоразу, як хтось наставляє зброю, використовуй Command, щоб збити його з ніг, негайно застосуй Possess Object до зброї й постріляй у нього з неї.
  - Капелан допікає? Command і Mass Command можуть не діяти на нього під час кліку по ньому напряму, але якщо він оглушений, стоїть нерухомо або відволікся на оживлені предмети, націлювання під нього на підлогу працює так само добре.
  - Spook може здаватися безпечним жартом, але кмітливі застосування можуть урятувати тобі життя або спричинити масовий хаос.
  - Спробуй Possess Object на вогнегаснику в сховищі токсинів, розбивши плазмовий балон. Потім увімкни Spook, щоб вимикати світло й спричинити пожежу.
  - Охорона нещодавно конфіскувала зброю? Відкрий сейф із контрабандою опцією «Open doors, lockers, crates» зі Spook.

  ## Загалом
  [bold]Ти не невразлива[/bold], хай як би іноді не здавалося. Достатньо одного нервового члена екіпажу зі зброєю й солянкою, щоб зіпсувати тобі все.
  
  Примари не з’являються наодинці, тож спершу притихни та пошукай інших антагоністів. Пожирай трупи, які вони неминуче лишатимуть по собі, щоб збільшувати регенерацію WP, або торгуйся з ними через Whisper. Примара з партнером, що підгодовує її стабільним потоком трупів, може стати дуже-дуже страшною — але пам’ятай, дехто може тобі не довіряти й піднімати тривогу.
  
  Плануй на випадок, якщо все піде шкереберть. Можливо, не варто поглинати кожен знайдений труп про всяк випадок, аби у разі вигнання не втратити все; але й не варто залишати тіла недоторканими, якщо екіпаж отямиться та почне негайно їх викидати/рубити/переробляти.

  Ти не надто вправна у прямому вбивстві без ізоляції цілі чи везіння. Будь падальником: намагайся зробити погану ситуацію для когось ще гіршою, а не вбивати здорову людину. Екіпаж здивує тебе тим, скількома способами вони можуть убити себе самі.


</Document>
