<Document>
# Вступ

Це посібник що містить найважливішу інформацію про лор серверу - або принаймні ту частину, яку ми можемо швидко узагальнити. Відгалуження Оріона, поточний рік – [color=yellow][bold]2467[/bold][/color]. Ви живете в епоху, де справжньою владою є не уряди, а гігантські мегакорпорації.

### Коротко про Історію

- [color=yellow][bold]Становлення Альянсу (2140 рік):[/bold][/color] Після кліматичної кризи на Землі в 22му столітті, ослаблені нації об'єдналися під егідою ООН, яка трансформувалася в Соларіанський Альянс – єдиний централізований уряд людства. У цей час народилися перші мегакорпорації, як-от Зенг-Ху Фармасьютікалс
- [color=yellow][bold]Міжзоряна Війна (2275 рік):[/color][/bold] Конфлікт між Соларіанським Альянсом та Коаліцією Колоній кардинально змінив баланс сил. Уряди втратили свій вплив, а мегакорпорації, що стали основою економіки та військової машини, перетворилися на справжніх володарів галактики
- [color=yellow][bold]Пробудження НаноТрейзен (2417 рік):[/bold][/color] Корпорація НаноТрейзен зробила найважливіше відкриття в історії – Форон. Цей елемент дозволив здійснити революцію в міжзоряних подорожах через "Блюспейс" простір. НаноТрейзен швидко монополізувала цю технологію, ставши найбагатшою та найвпливовішою корпорацією в історії
- [color=yellow][bold]Республіка Бізель (2452 рік):[/bold][/color] НаноТрейзен використала свій вплив, щоб "змусити" Соларіанський Альянс визнати незалежність системи Тау-Кита, де було знайдено Форон. Ця система стала Республікою Бізель – суверенною державою під повним контролем НаноТрейзен

### Космічний Корпоративний Конгломерат (ККК)

Ви часто будете чути про "Конгломерат" або його іншу назву – "Ланцюг". Це не зовсім одна корпорація, а радше альянс або об'єднання ключових мегакорпорацій, де головною якою є НаноТрейзен.
- ККК був створений для координації дій корпорацій та захисту активів корпорацій в Тау-Кита, особливо під час дефіциту форону. Він встановлює стандарти, вирішує логістичні проблеми та, що найважливіше, керує спільними інтересами безпеки.
- ККК є тією силою, що наймає та затверджує приватні військові компанії (через ПВКГ) і вирішує логістичні кризи (за допомогою Оріон Експрес). Думайте про нього як про "уряд" мегакорпорацій, що забезпечує їхню спільну роботу... або принаймні заважає їм відкрито воювати одне з одним.

## Мегакорпорації

Ви, ймовірно, працюєте на одну з них. Вони – ваші роботодавці, постачальники та, можливо, вороги. [textlink="Більше інформації про мегакорпорації та інші організації" link="Corporations"]

### НаноТрейзен (НТ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Форон, Блюспейс-технології, енергетика.
- [color=yellow]Опис:[/color] Безумовно, найпотужніша мегакорпорація. Ваш поточний роботодавець. Вони контролюють технологію, що тримає галактику разом.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Усі відділи (Власник та оператор станцій)

### Зенг-Ху Фармасьютікалс (ЗХ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Біомедицина, генетика, кібернетика, клонування.
- [color=yellow]Опис:[/color] Найстаріша мегакорпорація (заснована у 2132). Лідер у всьому, що стосується "вдосконалення" людського тіла.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Медицина, Наука

### Гефест Індастріз (ГІ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Важка промисловість, видобуток ресурсів, виробництво кораблів.
- [color=yellow]Опис:[/color] Промисловий титан. "Робоча конячка" галактики, що забезпечує всіх сировиною та обладнанням.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Інженерія, Карго (шахтарі)

### Заводський Інтерстеллар (ЗІ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Зброя, військова техніка, приватні військові контракти.
- [color=yellow]Опис:[/color] "Торговці смертю". Найбільший виробник зброї в Рукаві. Конфлікт – це їхній бізнес.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Безпека, Інженерія

### Ідріс Інкорпорейтед (ІІ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Фінанси, банківська справа, страхування, предмети розкоші, туризм.
- [color=yellow]Опис:[/color] Там, де течуть кредити, є Idris. Вони керують фінансовою імперією галактики.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Сервіс, Право, Бюрократія

### Двигуни Ейнштейна (ДЕ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Космічні кораблі, традиційні (варп) двигуни.
- [color=yellow]Опис:[/color] Колишній лідер у космічних подорожах до відкриття Форону. Зараз – головний конкурент та суперник Nanotrasen, який прагне повернути собі першість.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Інженерія

### Інтердайн (Діно):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Експериментальна наука, робототехніка, високоризикова медицина та дослідження псіоніки.
- [color=yellow]Опис:[/color] "Авангард Інновацій" Конгломерату. Постачає експериментальні та спірні технології НаноТрейзен, щоб забезпечити перевагу над конкурентами.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Медицина, Наука

### Приватна Військова Контрактна Група (ПВКГ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Приватні військові компанії (ПВК), безпека, медичні послуги.
- [color=yellow]Опис:[/color] "Парасолька" для десятків затверджених Конгломератом ПВК. Якщо корпорації потрібна "важка робота" або охорона, вони звертаються до ПВКГ.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Медицина, Безпека

### Оріон Експрес (ОЕ):
- [color=yellow]Сфера:[/color] Логістика, вантажні перевезення, пошта, швидке харчування.
- [color=yellow]Опис:[/color] Найновіша мегакорпорація, що вирішує логістичні кошмари "Ланцюга" (SCC). Відома швидкістю та дуже низькими стандартами найму.
- [color=yellow]Співробітники на станції:[/color] Карго, Сервіс

## Нації / Уряди

Окрім мегакорпорацій, в 27-м столітті зберіглись й звичайні нації, уряди, країни:

<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookSol" Caption="Солоріанський Альянс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookBiesel" Caption="Республіка Бізель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookNralakk" Caption="Федерація Нралакк"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookAdhomai" Caption="Народ. Респуб. Адхомаі"/>
</Box>
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookIzweski" Caption="Ізвескі-Гегемонії"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGoldenDeep" Caption="Золота Глибина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookEridan" Caption="Федерація Ерідан"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVoxflock" Caption="Стая"/>
</Box>
[color=yellow][italic]ЛОР ще розробляється[/italic][/color]

[color=#7F7F7F][italic]Більшість інформації, включена в цей документ, ліцензована за CC BY-SA 4.0 і взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Stellar_Corporate_Conglomerate із деякими модифікаціями.[/italic][/color]
</Document>
