<Document>
    # Солоріанський Альянс

    - [bold]Домашня система:[/bold] Сол
    - [bold]Рідний світ:[/bold] Земля
    - [bold]Столиця:[/bold] Станція Єдність, Орбіта Землі
    - [bold]Мова(и):[/bold] Сол Загальна
    - [bold]Засновано:[/bold] 15 червня 2132
    - [bold]Політичні Утворення:[/bold] Альянс Суверенних Сонячних Націй
    - [bold]Збройні Сили:[/bold] Солоріанські Збройні Сили, включаючи Флот, Корпус Морської Піхоти, Армію та Сили Планетарної Оборони.
    - [bold]Особливі примітки:[/bold] [color=#ff0000]Не-люди не можуть бути громадянами Сонячного Альянсу. Жоден інопланетянин ніколи не служив у Солоріанських Збройних Силах.[/color]
    - [bold]Права Синтетиків:[/bold] [color=#ff0000]Відсутні. Синтетики, включаючи ІПШ, Боргів та Штучні Інтелекти, юридично вважаються державною власністю.[/color]

    ## Огляд
    Альянс Суверенних Сонячних Націй (АССН), також відомий як Солоріанський Альянс або просто Сол, є федеративним союзом приблизно 70 зоряних систем-членів та майже 200 залежних територій. До його складу входять як повністю інтегровані держави, так і автономні регіони, корпоративні домініони та протекторати, зокрема Корпоративна Федерація Ерідана.

    Залежні території Солу охоплюють широкий спектр — від слаборозвинених систем і гірничих аванпостів до великих цивільних і промислових космічних станцій. Політичним і адміністративним центром Альянсу є столиця — гігантська орбітальна станція «Єдність», розташована на орбіті Землі.
    Адміністративно Сол поділений на два ключові регіони: Внутрішнє Кільце, що охоплює старі й найбільш стабільні системи, та Середнє Кільце, де зосереджені новіші колонії, промислові вузли й транзитні маршрути.

    Упродовж останніх десятиліть Альянс перебуває у стані повільного системного перенапруження. Розширення, підтримка інфраструктури та оборона численних територій створили значне фінансове навантаження. Державні бюджети все більше залежать від кредитування, а централізоване управління часто не встигає реагувати на локальні проблеми швидко й ефективно.

    Зовні Солоріанський Альянс і далі виглядає однією з найпотужніших міжзоряних держав: його флот численний, кордони формально стабільні, а політичний вплив значний. Водночас внутрішні труднощі проявляються у дрібницях — затримках фінансування, зношеній інфраструктурі, бюрократичній інертності та падінні морального духу серед частини державних служб і збройних сил.

    Одним із симптомів цих проблем є зростання рівня дезертирства та кадрового виснаження, особливо у віддалених регіонах. У відповідь Альянс дедалі частіше вдається до так званих операцій стабілізації та приведення до відповідності на периферії свого простору. Офіційно такі дії подаються як спроби відновлення порядку, захисту громадян та забезпечення безпеки торгівлі.

    Критики ж зазначають, що на практиці ці операції часто супроводжуються втручанням великих транстелярних корпорацій, політичним лобізмом і конфліктами інтересів. У результаті Солоріанський Флот нерідко опиняється між обов’язком підтримувати стабільність і необхідністю виконувати суперечливі накази, сформовані під тиском економічних та політичних еліт.

    Таким чином, Солоріанський Альянс залишається не монолітною тиранією, а складною, перевантаженою федерацією, яка намагається зберегти єдність, вплив і безпеку в умовах економічних обмежень, внутрішніх суперечностей та зростаючого тиску з боку нових держав і рухів на своїх кордонах.
    
    ## Ксенофобія та міжвидові відносини
    Попри формально проголошені принципи рівності та міжзоряної співпраці, Солоріанський Альянс історично залишається антропоцентричною державою. Його політичні інститути, правові системи та культурні норми були сформовані людьми для людей ще задовго до повноцінного включення ксено-видів у міжзоряну спільноту.

    На практиці це призвело до структурної та культурної ксенофобії, яка рідко оформлюється як відверта ненависть, але часто проявляється у вигляді:

    - обмеженого доступу нелюдських видів до державної служби, командних посад і силових структур;
    - дискримінаційних міграційних і громадянських процедур;
    - упередженого ставлення з боку бюрократії, правоохоронних органів та військових.

    Офіційна позиція Альянсу зазвичай зводиться до тверджень про «питання безпеки», «культурну несумісність» або «тимчасові обмеження», особливо у прикордонних регіонах. Критики ж зазначають, що подібні формулювання слугують зручним виправданням для підтримки людської політичної та економічної гегемонії.

    У віддалених системах і залежних територіях ксенофобія часто має більш жорсткі форми. Місцева адміністрація, військові гарнізони або корпоративні сили можуть фактично ігнорувати міжвидові права, особливо коли це збігається з економічними інтересами або завданнями «стабілізації». Подібна практика нерідко стає джерелом напруження, повстань і радикалізації як серед ксено-населення, так і серед людей, що вважають політику Солу морально неспроможною.

    Водночас у самому Альянсі існують реформістські рухи, правозахисні організації та міжвидові ініціативи, які намагаються змінити ситуацію зсередини. Їхній вплив, однак, обмежений політичними компромісами, економічними інтересами та загальним страхом втрати контролю в умовах вже наявної нестабільності.

    Таким чином, ксенофобія в Солоріанському Альянсі є не гаслом і не офіційною ідеологією, а глибоко вкоріненою системною проблемою, що посилює внутрішні протиріччя держави та підживлює конфлікти на її периферії.

    ## Демографія
    - [bold]Люди[/bold]: Офіційно, 100%. У Сонячному Альянсі проживає від 40 до 65 мільярдів людей.
    Сонячний Перепис враховує лише осіб, які є громадянами, а за політикою Альянсу не-люди громадянами бути не можуть.
    Неофіційно існує нижчий клас не-людей, який становить значну частину населення.
    - [bold]Всі інші види[/bold]: Від 25% до 38% населення Сонячного Альянсу складається з не-людських мешканців. Їхня точна кількість та демографічні дані не реєструються, а нейтральних переписувачів часто ув'язнюють, коли їх ловлять на спробі порахувати не-людей.

    ## Правова інформація
    Вся інформація, що міститься в цьому документі, ліцензована за CC BY-SA 4.0 та взята з https://wiki.aurorastation.org/index.php?title=Sol_Alliance з деякими змінами.
</Document>