<Document>
# Вірусологія
Це посібник про хвороби та про те, як із ними впоратися.

## Зараження
Хвороби спершу з'являються з певного джерела. Найчастіше — від чумної миші.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="чумна миша"/>

Якщо вас вкусить чумна миша, є значний шанс заразитися хворобою. Хвороба випадкова й може бути будь-якою, але зазвичай слабкою. Також хтось може кашлянути поруч із вами — і ви заразитеся, якщо не маєте захисного спорядження.

Зараження може вразити й мавп та інших мишей, але на самих мишей хвороби не впливають, тож вони виступають переносниками. Втім, звичайні (не чумні) миші мають менший шанс заразити при укусі.

## Життєвий цикл хвороби
Після зараження хвороба набирає прогрес інфекції, перебуваючи у вашому організмі. На цьому етапі дізнатися, що ви заражені, можна лише за допомогою аналізатора здоров'я або мазка. Крім того, ви отримуєте постійний імунітет до генотипу цієї хвороби, наче ви щепилися вакциною, тож одна й та сама хвороба не може заразити вас двічі.

Симптоми почнуть проявлятися, коли прогрес інфекції перетне певні пороги. Чим вищий прогрес інфекції, тим сильніші ефекти. Зрештою хвороба досягне піку та перестане прогресувати.

У цей момент прогрес імунітету також почне наздоганяти, якщо хвороба його не пригнічує. Прогрес імунітету сповільнить прогрес інфекції й зрештою розверне його назад. Для більшості хвороб це означає, що з часом ви одужаєте самі.

Ефекти хвороб можуть бути різними. Більшість хвороб має симптоми, за якими очевидно, що ви хворі, але іноді вони просто непомітно завдають шкоди. Деякі хвороби активно протидіють імунітету й не проходять самі по собі.

Коли прогрес інфекції падає до 0, хвороба зникає.

## Лікування
Є кілька способів лікувати хвороби.

Перше й найважливіше, звісно, — просто не заразитися:
- Уникайте мишей, особливо якщо вони намагаються вас вкусити.
- Якщо бачите, що хтось кашляє — тримайтеся подалі.
- Носіть стерильні маски та інші засоби захисту. Для повного захисту вдягайте біокостюм. Його можна замовити в Карго.
- Носіть MedHUD, щоб бачити, хто заражений.
- Вакцини. Якщо вірусолог дістав зразок хвороби, у нього може бути вакцина, яка зробить вас постійно імунними.

Якщо це не спрацювало, доведеться вилікувати хворобу — і навіть вакцини вже не допоможуть. Це можна зробити кількома способами:
- immurin. Це хімікат, що підсилює ваш імунітет, тож хвороба проходить сама значно швидше.
- Спеціалізовані проти певних типів хвороб хімікати, наприклад devirate або spaceacilin.
- Також завітайте до вірусолога й дайте йому взяти у вас мазок, щоб він міг проаналізувати хворобу та зробити вакцини проти неї.

## Особливості хвороб та мутації
Хвороби не є статичними: щоразу, коли вони передаються, вони мутують. Мутувати може майже все, навіть швидкість мутацій, але не тип хвороби. Бактерії не мутують у віруси.

Головні властивості хвороби — її генотип та ефекти.

Генотип визначає імунітет до цієї хвороби. Якщо хвороба змінить свій генотип, мутований варіант зможе заразити навіть тих, хто вже перехворів на початкову версію.

Ефекти хвороби — це те, що вона робить: кашель, шкода, пригнічення імунітету, блювання або навіть позитивні ефекти, наприклад прискорення.

Хвороби можна мутувати, випивши нестабільний мутаген.

# Вірусолог
Це додатковий гайд про те, як грати вірусологом.

## Робота
Як вірусолог, ви маєте і боротися з хворобами, і використовувати їх собі на користь.

Для цього у вас є багато інструментів.

## Ваш набір інструментів
- Ваш ViroHUD. Він значно краще за MedHUD визначає, хто заражений, і може показати приблизну тяжкість.
- Хімікати, пов'язані з хворобами. Попросіть хімію зробити їх.
- Ваш біокостюм, який захистить вас від зараження. Чумні миші не можуть заразити вас крізь нього.
- Мазки, які дозволяють брати зразки хвороби у заражених.
- Аналізатор здоров'я, який показує, чим саме заражені люди.
- І, звісно, ваше вірусологічне обладнання.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="ViroHUD"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="біокостюм"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Машини вірусології
Аналізатор хвороб та вакцинатор потрібні, щоб правильно працювати з хворобами. Для використання обох машин вам знадобиться мазок із хворобою. Щоб отримати його, візьміть стерильний мазок і використайте його на зараженій людині.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="мазок"/>

Аналізатор хвороб — це машина, що показує подробиці хвороби. Це важливо для тріажу та вирішення, що робити з цією хворобою.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="аналізатор хвороб"/>

Вакцинатор має 2 режими: режим вакцини та режим живого інжектора. У режимі вакцини, коли вставити мазок, він видасть вакцину проти генотипу хвороби з мазка. Вакцини дають тим, кому їх застосували, постійний імунітет до генотипу хвороби. У режимі живого інжектора вакцинатор натомість видасть інжектор, який заражає того, до кого його застосують, вихідною хворобою.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="вакцина"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="інжектор"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="вакцинатор"/>
</Box>

## Експерименти
А тепер — навіщо потрібен режим живого інжектора, окрім цілей, не схвалених Nanotrasen.

Хвороби діють на мавпах, тож ви можете заразити їх і спробувати домогтися мутацій. Зрештою це може дати позитивний ефект і принести вам корисну хворобу. Крім того, якщо пощастить, ви можете отримати хворобу з тим самим генотипом, але набагато слабшу. Люди, що перехворіють на слабший варіант, отримають імунітет до оригінальної хвороби. Є й інші застосування, які цей гайд не розглядає.

</Document>
