<Document>

  # Капоейра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоейра — «танець війни» Синдикату, що походить із Бразилії. Це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], у якому жорстокість маскується красою.
  Швидкі атаки з’єднуються у плавні комбо — що далі, то швидші й жорсткіші — на інерції невпинного руху.

  ## Особливі вміння

  Користувачі капоейри краще володіють Наміром захоплення. Успішне схоплення на мить пришвидшує користувача і тимчасово забороняє цілі спринтувати.

  ### Стойка капоейри

  Під час гінґи ти не припиняєш руху. Це робить тебе надзвичайно мобільним у бою.

  Швидкістю майстри капоейри перетворюють рух на енергію: чим швидше вони рухаються, тим смертельніші їхні комбо.
  Зупини їхній потік — і сила згасне. Комбо, що живляться рухом, сипляться, щойно майстер падає долілиць.

  ### Інерція капоейри

  Невпинний потік капоейри відновлює витривалість із кожним вдалим комбо.
  Кожен влучний удар підживлює сили, дозволяючи битися довше, швидше й жорсткіше без перепочинку.

  ### Темп капоейри

  Влучив чи схибив — це теж частина танцю. І найкраще — попереду!

  Промах загострює наступний удар: зменшує відновлення та збільшує шкоду.

  ## Комбо-атаки

  ### Штовхальний удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Збиває й відкидає суперника подалі. Не змушує кидати предмети з рук.

  ### Коловий удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає Тупої шкоди і значно сповільнює суперника.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Збиває з ніг і завдає Тупої та шкоди витривалості. Тимчасово трохи збільшує швидкість атак користувача.
  Не виконується, якщо користувач рухається надто повільно.

  ### Обертальний удар

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає багато Тупої шкоди та збиває суперника. Також змушує користувача зробити переворот. Працює лише по стоячих цілях.
  Не виконується, якщо користувач рухається надто повільно.

  ### Підйом ногами

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наводиться на себе. Виконується лежачи. Знімає стан «збитий з ніг» і миттєво змушує підвестися.

</Document>
