<Document>

  # Ближній бій (CQC)

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  Ближній бій, або просто CQC, — це [textlink="бойове мистецтво" link="MartialArts"], що зосереджується на швидкому й ефективному
  нейтралізуванні цілі, використовуючи прості, але потужні комбо без більш химерних прийомів інших бойових мистецтв.
  CQC — передусім агресивний стиль бою, який зосереджується на завданні шкоди витривалості — створений для швидкого
  придушення супротивників і переваги над ними за допомогою техніки тиску та нищівних ударів. Це мистецтво вимагає ґрунтовного знання інтентів.

  Зазвичай його використовують антагоністи Синдикату, однак Кухарі теж мають до нього доступ. У випадку Кухаря CQC, очевидно, означає
  Close Quarters Cooking, і кухарі не готують поза кухнею, тож не можуть застосовувати CQC за її межами.

  ## Особливі здібності

  Користувачі CQC краще володіють інтентом роззброєння, оскільки їхні поштовхи завдають супротивнику додаткової шкоди витривалості.

  ### Злам шиї

  Від удушливого захоплення майстра CQC не втекти. Якщо ціль без витривалості, одним ударом у голову в інтенті Harm її шия ламається,
  вбиваючи миттєво. Жодна броня не захистить від цієї смертельної точності. Кінець приходить швидко й без пощади.

  ## Комбо-атаки

  ### Кидок

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Звалює супротивника на землю, збиваючи його з ніг і завдаючи тупої шкоди. Працює лише проти тих, хто стоїть.

  ### Удар ногою

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Відштовхує супротивника і завдає як тупої, так і шкоди витривалості. Якщо супротивник без витривалості — присипляє його.

  ### Сковування

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Фіксує супротивника в утримувальній позиції, збиваючи його з ніг і завдаючи шкоди витривалості.

  ### Тиск

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає шкоди витривалості та вихоплює будь-який предмет, який супротивник тримає в активній руці.

  ### Послідовна

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Завдає багато шкоди витривалості та трохи тупої шкоди супротивнику.

  ### Підсічка

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Можна виконати лише лежачи. Збиває супротивника з ніг і піднімає користувача на ноги, навіть якщо той повзе вручну.

</Document>
