<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  IPC (скорочення від Integrated Positronic Chassis) — це різновид розумного робота і [color=yellow]незалежна особа[/color], тобто [color=red]він не керується жодними законами робототехніки[/color]. IPC не можна зламати EMAG-ом, адже в їхній системі немає заздалегідь визначених директив. [color=red]IPC — кремнієва істота, тож зазвичай їх ремонтують Наука або Інженерія, а не Медична.[/color]
  Вони отримують на 20% менше грубої шкоди, на 70% більше шкоди від тепла та на 100% більше шкоди від електрики. На відміну від кіборгів, вони зазнають радіаційної шкоди, але на 60% меншої, ніж у людей. Виготовлені з важкого сплаву, тому їх важче тягнути, хоча самі IPC можуть без зусиль тягнути легші види.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Як і у кіборгів, у IPC джерелом обчислень є позитронний мозок. Проте, на відміну від них, IPC не можна зібрати. «Дешевше створити оболонку, що слухається, ніж ту, що не слухається! *підморгує*»

  ## Перезарядження IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядник для кіборгів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Елементи живлення"/>
  </Box>
  IPC можна перезарядити трьома способами:

  Термінал APC: IPC можуть використовувати термінали APC для підзарядки. Натискайте [color=yellow]Alt + ліву кнопку миші[/color] по терміналу стільки разів, скільки потрібно для повної зарядки.

  Зарядники кіборгів: IPC можуть користуватися зарядниками для кіборгів. За можливості віддавайте перевагу тим, що знаходяться поза науковим відділом, аби уникнути зайвого клопоту.

  Елементи живлення: IPC можуть «пити» енергію з елементів живлення, щоб зарядити внутрішню батарею. [color=yellow]Клацніть правою кнопкою миші й виберіть «Злити»[/color] на елементі або на пристрої з батареєю, щоб випити з нього.

  ## Вбудоване радіо
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  IPC [bold]не[/bold] користуються зовнішніми раціями — рація вже вбудована. Їм потрібен лише ключ шифрування від рації. Клацнувши по IPC [color=yellow]кусачками для дротів[/color], можна витягти його ключі.
  Нові ключі можна знайти по станції або зняти з відділової рації за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальний апарат"/>
    Зварювальний апарат використовується для ремонту [color=yellow]грубої шкоди[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабелі (будь-які)"/>
    Кабелі використовуються для лікування [color=yellow]опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Скляні листи (будь-які)"/>
    Скляні листи застосовують для виправлення [color=yellow]сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    У разі смерті IPC, після повного ремонту його слід перезапустити кнопкою [color=yellow]«Перезапустити»[/color] (доступною по кліку правою кнопкою).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]НІКОЛИ НЕ ВРАЖАЙТЕ IPC електрикою дефібрилятором чи будь-яким іншим способом, поки він мертвий — це змусить батарею вивільнити енергію назовні![/color]
  </Box>

</Document>
