<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # IPC
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="IPC"/>
  IPC (скорочено від Integrated Positronic Chassis — Інтегроване Позитронне Шасі) — це тип розумного робота, який вважається [color=yellow]незалежною особою[/color], тобто [color=red]вони не керуються жодними законами робототехніки[/color]. IPC не можуть бути зламані емагами, оскільки вони не зобов'язані дотримуватися жодних попередньо визначених директив у своїй системі. [color=red]IPC — це істоти на кремнієвій основі, тому їх зазвичай лікують науковці або інженери, а не лікарі.[/color]
  Вони отримують на 20% менше механічних ушкоджень, на 70% більше ушкоджень від тепла та на 100% більше ушкоджень від електрики. На відміну від кіборгів, вони отримують ушкодження від радіації, але на 60% менше, ніж люди. Вони зроблені з важкого сплаву, що означає, що їх важче тягнути, хоча самі IPC можуть з легкістю тягнути легші види.
  У них немає кісток.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний Мозок"/>
  </Box>
  Як і борги, IPC мають позитронний мозок як джерело обробки даних. Однак, на відміну від них, IPC не можна зібрати. "Дешевше створити оболонку, яка підкоряється тобі, ніж ту, яка ні! *підморгує*"

  ## Зарядка IPC

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Термінал APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядна станція боргів"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Акумулятор"/>
  </Box>
  IPC можна заряджати трьома різними способами:

  Термінал ЛКП (APC): IPC можуть використовувати термінали ЛКП для зарядки. Натисніть [color=yellow]Alt + ЛКМ[/color] на терміналі стільки разів, скільки потрібно для повного заряду.

  Зарядні станції боргів: IPC можуть використовувати зарядні станції боргів. Завжди надавайте перевагу тим, що знаходяться за межами наукового відділу, щоб уникнути проблем.

  Акумулятори: IPC можуть поглинати енергію з акумуляторів для зарядки внутрішньої батареї. [color=yellow]ПКМ та виберіть «Поглинути» (Drain)[/color] на акумуляторі або пристрої з батареєю, щоб випити з нього енергію.

  ## Вбудоване радіо
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрування"/>
  </Box>

  IPC [bold]не[/bold] використовують зовнішні рації, оскільки мають вбудовану. Їм потрібен лише ключ шифрування від рації. Ви можете вийняти ключі, клацнувши на IPC [color=yellow]кусачками[/color].
  Ви можете знайти нові ключі на станції або вийняти один із радіогарнітури за допомогою [color=yellow]викрутки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Зварювальник"/>
    Зварювальники використовуються для ремонту [color=yellow]механічних[/color] пошкоджень.
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Дроти (будь-які)"/>
    Дроти використовуються для ремонту [color=yellow]опіків[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Листи скла (будь-які)"/>
    Листи скла використовуються для лікування [color=yellow]сліпоти[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    У випадку смерті IPC, після повного ремонту, його слід перезапустити за допомогою кнопки [color=yellow]«Перезапуск» (Restart)[/color] (знаходиться в меню ПКМ).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]НІКОЛИ НЕ БИЙТЕ IPC СТРУМОМ дефібрилятора або будь-яким іншим способом, поки він мертвий, оскільки це призведе до викиду енергії з батареї назовні![/color]
  </Box>

</Document>
