<Document>
  # Тіньовик

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="MobShadowkinDummy" Caption=""/>
    </Box>

  Публічна інформація про походження тіньовиків неймовірно мізерна, частково через потайну природу цих істот. Епістемічному Культу відомо, що вони походять з виміру, який формально відомий як "Світ наприкінці всього часу", але будь-які спроби отримати інформацію про цей вимір повсюдно зустрічають мовчання або ворожі погляди. Тільки між собою Тіньові мають багато назв для цього жахливого місця, найпоширенішою з яких є просто "Темний вимір". Вони мають кілька еволюційних адаптацій для життя в такому неймовірно ворожому світі. Таким чином, зі цих адаптацій можна припустити, що Світ наприкінці всього часу є надзвичайно холодним, абсолютно без видимого світла і має тонку атмосферу.

  Загалом вони відомі як надійні та заслуговуючі довіри працівники, які не мають нічого винятково негативного чи позитивного щодо їхньої трудової етики.
  Антитіньові настрої не дуже поширені серед працівників НаноТрейзен, але певні тіньовики, які продовжують взаємодіяти з ноосферою та створювати проблеми навколо себе, мають тенденцію викликати гнів місцевої влади.

  ## Біологія

  Біологія тіньовиків досить невідома та неясна, оскільки наразі в секторі їх небагато.
  Поки що немає достовірних даних. Є лише повідомлення про наявність доволі традиційних чоловічих та жіночих репродуктивних органів, але вони суперечливі, й здається, що ці структури зазвичай приховані.
  Зазвичай вони бувають двох крайніх кольорів, переважна більшість — темних кольорів, тоді як рідкісні — білі або сірі.
  Тіньовики, яких бачили з хутром, таким як помаранчеве та бірюзове, послідовно і завжди говорили, що їхнє хутро було пофарбоване, коли їх запитували, що змушує нас вважати, що темніші тони та білий є єдиними природними кольорами хутра.
  Нещодавні розтини також показали, що тіньовики, здається, не мають зіниць, їхні очі — це просто великі сяючі кулі.
  Невідомо, як вони бачать ними без видимої зіниці, але, здається, навіть вони не знають.
  На відміну від інших видів, тіньовики мають чотири вуха замість двох.
  Два верхніх вуха призначені для передачі думок за допомогою емпатії, тоді як два нижніх вуха призначені для прийому думок, які були передані за допомогою емпатії.
  Хвости тіньовиків зазвичай м'ясисті та рухливі, вкриті хутром.
  Хвости тіньовиків бувають різних форм і розмірів, від великих і пухнастих до коротких і жорстких, хвости, здається, не допомагають утримувати рівновагу, і неясно, чи роблять вони щось у Темному вимірі.
  Язики тіньовиків також досить універсальні, будучи єдиними, хто здатний ефективно спілкуватися з Марішем.
  Поки що дослідники не змогли знайти спосіб перекласти Маріш зрозумілим та точним способом.

  ## Унікальна мова

- [color=#2c2d33]Маріш[/color]:
  Маріш — це унікальна та особлива мова тіньовиків, яка була розроблена, коли вони почали виходити з Темного вимірув нормальні виміри.
  Маріш — це мова, якою може правильно розмовляти лише хтось із язиком тіньовика, інші органічні язики та навіть комп’ютери намагаються належним чином її зрозуміти.
  Маріш відрізняється від емпатії тим, що нею говорять, тоді як емпатія зазвичай передається шляхом вібрації чотирьох вух.

  ## Різне. Примітки

  - Тіньовики, на відміну від гарпій, насправді вилуплюються з яєць.
  - Тіньовики в середньому, як правило, трохи менші за середню людину, деякі стають, можливо, на пару дюймів вищими, але не набагато.
  - Тіньовики переважно жили як кочові племена, оскільки їх все більше заселяє різні виміри, це почало змінюватися.
  - Особистість Тіньовиків в першу чергу визначається кольором їхніх очей, дізнайтеся про всі особистості!
      Синій = Допитливий і спраглий до знань.
      Червоний = Визначений досягти мети, не боїться конфліктів, щоб її досягти.
      Жовтий = Дуже обережний, навряд чи буде спілкуватися з не тіньовиками, тримається в тіні.
      Зелений = Жадібний до знань, але більш стриманий і обережний
      Фіолетовий = Жадібний до знань, готовий шукати їх більш безпосередньо, ніж інші
      Помаранчевий = Стриманий, переслідує свої цілі, ховаючись, але буде боротися, якщо його загнати в кут
      Білий = Дуже рідкісний, сильніший і витриваліший за інших, має дуже різноманітну особистість
      Чорний = Тіньовик, який вигорів, часто живе серед інших видів та вважається відлюдником серед тіньовиків.
  ## Видові риси
  - Їх очі завжди світяться у темряві, але їх очі мають нічний зір.
  - Чудово горять, але меньше мерзнуть.
  - Органи та кров чорного забарвлення.
  - Мають меньше шкоди від афіскації.
  - Їх удари замінені на атаки кігтями які завдають різану шкоду та кровотечу.
  - Вони падають у [color=red]критичний стан[/color] набагато швидше ніж інші види. (100 -> 70).
  - Тіньовики не можуть захиститися від спалахів, світлових гранат та іншої осліплюючої зброї. Сонцезахисні окуляри, зварювальні маски та елементи броні (окрім скафандру ГШР) не захищають від спалахів.

</Document>
