<Document>
# Священник
Є щось у безмежній нескінченності космосу, що звертає людей до молитви... Особливо якщо їх викидають у нього без скафандра.


Як священник, ви в ідеалі мали б проповідувати будь-яку божевільну релігію, яку ви вигадали для цього раунду, через свою гарнітуру. Однак, окрім вашого офісу, пекельного крематорію поруч з вашим офісом і рідко використовуваного моргу, у вас немає ніякого доступу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Релігії:
Ви вільні поширювати будь-які сучасні релігії, які ви знаєте, або навіть вигадати свою власну! Просто переконайтеся, що вона не суперечить NanoTrasen та її цінностям, інакше ви можете опинитись в бригу.

Якщо у вас ще немає вівтаря, побудуйте його і знайдіть підношення для розміщення зверху:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Ці вівтарі можна побудувати, розмістивши наступні підношення на вашому базовому вівтарі для перетворення:

- Бананієвий вівтар: 1 x Бананій
- Вівтар хаосу: 1 x Плазма
- Друїдський вівтар: 1 x Дерев'яна дошка
- Вівтар ікол: 1 x Сире м'ясо
- Небесний вівтар: 1 x Шолом тамплієра
- Вівтар технічного обслуговування: 1 x Бюджетні ізольовані рукавички
- Вівтар Nanotrasen: 1 x Пластсталь
- Космо-християнський вівтар: 1 x Капелюх черниці
- Технологічний вівтар: 1 x Конденсатор
- Вівтар інструментів: 1 x Ящик для інструментів
- Годинниковий вівтар: 1 x Мала батарея

## Священні артефакти

### Маяк озброєння
Дозволяє вам вибрати набір броні. Усі броні мають однакові характеристики.

### Нуль-жезл
Обсидіановий жезл буде вашим захистом від сил зла. [color=blue][bold] Тримаючи його в руках, ви будете повністю несприйнятливі до ефектів магії. [/bold][/color]

Ви можете перетворити його на священну зброю за вибором, помістивши його на вівтар!

### Духовні свічки
Ви можете створити духовну свічку, поклавши свічку на череп. Духовні свічки корисні проти злих духів, таких як Привиди.

Коли вони запалені, вони створюють зону 12x12 плиток, що виявляє злих духів. Вона також має спеціальну функцію при використанні в руці.
Використовуючи її [bold]коли злий дух знаходиться ВСЕРЕДИНІ(!!) вашої зони 12x12[/bold], вона зробить його тілесним.

Вона має 2 заряди на духовну свічку, і [bold]вона витрачає заряд лише коли ви виявляєте злого духа[/bold].

Череп випадає, коли свічка розплавляється, тому ви можете створити іншу.

## Обов'язки

- Церковні служби: проводьте проповіді та співайте гімни.
- Прозелітизм: більшість членів екіпажу — безбожні язичники, покажіть їм божу любов.
- Похоронні послуги: служба безпеки або медицина можуть вимагати когось, або щось... кремувати, ознайомтеся зі своєю каплицею, щоб зробити все швидко!
- [bold] Метафізичне розслідування: більшість екіпажу не усвідомлює загроз, які несуть нечестиві, будьте напоготові щодо всього підозрілого. [/bold]

### Метафізичні загрози
Як священник, ви є першою лінією оборони проти метафізичних загроз, [bold] приготуйте свій нуль-жезл — час настав. [/bold]

[color=red][bold] Використання надмірної сили проти цілей, яких ви не можете підтвердити як метафізичні загрози, може призвести до проблем із законом, будьте обережні та ретельно досліджуйте. [/bold][/color]

</Document>
