<Document>
# Капелан
Є щось у безмежній нескінченності космосу, що спонукає людей до молитви... Особливо якщо їх викидають у нього без скафандра.


Як капелан, ви в ідеалі проповідували б будь-яку божевільну релігію, яку ви вигадали на цей раунд, через свою гарнітуру. Однак, окрім вашого офісу, пекельного крематорію поруч з вашим офісом та моргу, який рідко використовується, у вас немає доступу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Релігії:
Ви вільні проповідувати будь-які сучасні релігії, які ви знаєте, або навіть винайти свою власну! Просто переконайтеся, що вона не суперечить NanoTrasen та її цінностям, інакше ви можете опинитися в бригу.

Якщо у вас ще немає такого, побудуйте вівтар і знайдіть підношення, щоб покласти зверху:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Ці вівтарі можна побудувати, розмістивши наступні підношення на вашому базовому вівтарі конвертації:

- Вівтар Бананіуму: 1 x Бананіум
- Вівтар Хаосу: 1 x Плазма
- Вівтар Друїда: 1 x Дерев'яна Дошка
- Ікластий Вівтар: 1 x Сире М'ясо
- Небесний Вівтар: 1 x Шолом Тамплієра
- Вівтар Технічних Тунелів: 1 x Бюджетні Ізольовані Рукавички
- Вівтар NanoTrasen: 1 x Пласталь
- Космічно-Християнський Вівтар: 1 x Капюшон Монахині
- Технологічний Вівтар: 1 x Конденсатор
- Вівтар Інструментів: 1 x Ящик для інструментів
- Вівтар Годинникового Механізму: 1 x Мала Енергобатарея

## Святі Артефакти

### Маяк Озброєння
Дозволяє вибрати набір броні. Всі види броні мають однакові показники.

### Жезл Нуль (Null Rod)
Обсидіановий жезл буде вашим захистом від сил зла. [color=blue][bold] Тримання його в руках зробить вас повністю імунним до ефектів магії. [/bold][/color]

Ви можете перетворити його на святу зброю на вибір, поклавши його на вівтар!

### Зачарування

Ви можете використовувати свою Біблію та будь-який вівтар на ваш вибір, щоб [textlink="зачаровувати предмети." link="Enchanting"]

### Духовні Свічки
Ви можете створити духовну свічку, поставивши свічку на череп. Духовні свічки корисні проти злих духів, таких як Привид (Wraith).

Коли вони запалені, вони створюють зону 12x12 плиток, яка виявляє злих духів. Вона також має спеціальну функцію, коли ви використовуєте її в руці.
Використовуючи її, [bold]коли злий дух знаходиться в межах(!!) вашої зони 12x12[/bold], вона зробить їх матеріальними.

Вона має 2 заряди на духовну свічку, і [bold]вона споживає заряд лише тоді, коли ви виявляєте злого духа[/bold].

Вона кидає череп, як тільки свічка розтане, тому ви можете створити ще одну.

## Обов'язки

- Церковні Служби: Проводьте проповіді та співайте гімни.
- Прозелітизм: Більшість членів екіпажу - безбожні язичники, покажіть їм любов божу.
- Похоронні Послуги: Службі безпеки або Медичному відділу може знадобитися когось, або щось... кремувати, ознайомтеся зі своєю Каплицею, щоб зробити все швидко!
- [bold] Метафізичне Розслідування: Більшість екіпажу не знає про загрози, які становлять нечестиві, будьте уважні до всього підозрілого. [/bold]

### Метафізичні Загрози
Як Капелан, ви є першою лінією оборони проти метафізичних загроз, [bold] готуйте свій Жезл Нуль - час настав. [/bold]

[color=red][bold] Використання надмірної сили проти цілей, які ви не можете підтвердити як метафізичні загрози, може призвести до проблем із законом, будьте обережні та розслідуйте ретельно. [/bold][/color]

</Document>
