<Document>
# Капелан
Щось у безмежній нескінченності космосу змушує людей молитися... Особливо якщо їх викинули туди без скафандра.


Як капелан, ви в ідеалі повинні проповідувати будь-яку божевільну релігію, яку ви вигадали для цього раунду, через свою гарнітуру. Однак, окрім вашого офісу, пекельного крематорію поруч із вашим офісом і рідко використовуваного моргу, у вас немає доступу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
  </Box>

## Релігії:
Ви вільні поширювати будь-які сучасні релігії, які ви знаєте, або навіть винайти власну! Просто переконайтеся, що вона не суперечить Nanotrasen та її цінностям, інакше ви можете опинитися в бриг.

Якщо у вас ще немає вівтаря, побудуйте його і знайдіть пожертву, щоб покласти зверху:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Ці вівтарі можна побудувати, поклавши наступні пожертви на ваш базовий вівтар навернення:

- Бананієвий Вівтар: 1 x Бананій
- Вівтар Хаосу: 1 x Плазма
- Вівтар Друїда: 1 x Дерев'яна Дошка
- Іклатий Вівтар: 1 x Сире М'ясо
- Небесний Вівтар: 1 x Шолом Тамплієра
- Вівтар Техобслуговування: 1 x Бюджетні Ізольовані Рукавички
- Вівтар Nanotrasen: 1 x Пласталь
- Космо-Християнський Вівтар: 1 x Капюшон Черниці
- Вівтар Технології: 1 x Конденсатор
- Вівтар Ящика з Інструментами: 1 x Ящик з Інструментами

## Священні Артефакти

### Обладунки Хрестоносця
Застарілий латний обладунок, який раніше використовувався як частина священного хрестового походу. Забезпечує пристойний захист. Носіння цього обладунку злегка сповільнить вашу швидкість руху.

### Нульовий Жезл
Обсидіановий жезл буде вашим захистом від сил зла. [color=blue][bold] Тримаючи його в руках, ви будете повністю імунні до ефектів магії. [/bold][/color]

Ви можете перетворити його на священну зброю на вибір, поклавши його на вівтар!

### Духовні Свічки
Ви можете виготовити духовну свічку, поклавши свічку на череп. Духовні Свічки корисні проти злих духів, таких як Примара.

Коли вони запалені, вони створюють область 12x12 клітинок, яка виявляє злих духів. Вона також має спеціальну функцію, коли ви використовуєте її в руці.
Використовуючи її [bold]коли злий дух знаходиться всередині(!!) вашої області 12x12[/bold], ви зробите його матеріальним.

Свічка має 2 заряди, і [bold]вона витрачає заряд лише тоді, коли ви виявляєте злого духа[/bold].

Після того як свічка розтане, вона залишає череп, тож ви можете виготовити ще одну.

## Обов'язки

- Церковні Служби: Проводьте проповіді та співайте гімни.
- Прозелітизм: Більшість членів екіпажу — безбожні язичники, покажіть їм Божу любов.
- Похоронні Служби: Служба Безпеки або Медичний Відділ можуть вимагати, щоб когось, або щось... кремували, ознайомтеся зі своєю Каплицею, щоб ви могли зробити все швидко!
- [bold] Метафізичне Розслідування: Більшість екіпажу не усвідомлює загроз, що виходять від нечестивого, стежте за будь-чим підозрілим. [/bold]

### Метафізичні Загрози
Як Капелан, ви є першою лінією захисту проти метафізичних загроз, [bold] приготуйте свій Нульовий Жезл - час настав. [/bold]

[color=red][bold] Використання надмірної сили проти цілей, які ви не можете підтвердити як метафізичні загрози, може створити вам проблеми із законом, будьте обережні та ретельно розслідуйте. [/bold][/color]

</Document>
