<Document>
  # Тіньовики
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Вони не боги. Але вони хочуть ним стати...
  Ці загадкові прибульці спантеличили навіть найсучасніші дослідницькі відділи.

  Тіньовики — світлочутливі ксеноморфні інопланетні істоти, що прибули з космосу.
  За своєю природою вони переважно [bold]оборонні[/bold], і володіють здатністю [bold]зачаровувати[/bold] членів екіпажу, повністю підкорюючи їхній розум і вірність.

  Тіньовики починають гру замаскованими під звичайного члена екіпажу.
  Після пробудження їм потрібно «вилупитися», щоб розблокувати свої здібності.

  Після вилуплення тіньовики нагадують людей із чорною шкірою, маленькими рогами, червоними очима та кігтями.

  Тіньовики незграбні зі стрілецькою зброєю і не можуть носити жоден одяг. Попри це, вони все ще можуть одягати гарнітури та носити рюкзаки.

  Варто зазначити, що тіньовики не зобов’язані працювати разом. Хоча співпраця може допомогти, грати поодинці — цілком валідний стиль гри.

  ## Що робити, граючи за тіньовика?

  Як тіньовик, ваша головна мета — [color=#d22b2b]вознестися[/color].

  Щоб вознестися, вам потрібно:
  - 1. Зібрати 20 рабів.
  - 2. Сформувати Яйце Вознесіння, використовуючи здатність «Вознесіння».
  - 3. Увійти в яйце та розпочати ритуал вознесіння.

  Ви вразливі до світла й отримуватимете шкоду, перебуваючи під ним. Водночас [bold]ви лікуєтеся в тіні[/bold], тож використовуйте темряву собі на користь.

  Спочатку у вас +50% опору до світла, але що більше членів екіпажу ви зачаруєте, то меншим стає цей опір.
  Він може впасти аж до -50%! Це дуже багато шкоди, яку ви отримуватимете...

  Обирайте своїх рабів мудро.

  ## Я — раб. Яка моя мета?

  Ви схожі на революціонера, але з часом і слухняністю можете стати чимось набагато могутнішим.

  Як раб, ваша головна мета — слухати свого тіньовика, того, хто вас навернув.
  Якщо ваш тіньовик наказує вам вчинити самогубство — ви маєте це зробити. Неважливо, чи ви Чарівник, чи Ядерний Оперативник.

  У вашому розпорядженні також є кілька здібностей, як-от Маскування та Темний зір раба.

  - Маскування: Надає тимчасову невидимість при використанні в темряві.

  - Темний зір раба: Надає нічне бачення, дозволяючи бачити в цілковитій темряві.

  Чим слухнянішими та кориснішими ви є, тим ціннішими ви стаєте для свого тіньовика.

  ## Що може зробити екіпаж, аби боротися з тіньовиками?

  Тіньовик — це загроза, якою слід зайнятися на початку зміни.

  - Ніколи не патрулюйте технічні тунелі наодинці. Тримайтеся груп.
  - Служба безпеки повинна залишатися озброєною та пильною.

  Nanotrasen також видала станції спеціальний пристрій — результат десятиліть дослідження цього
  дивного інопланетного виду та його впливу на живих істот.

  [bold]Пристрій для протидії контролю розуму[/bold] здатен зняти будь-який контроль розуму з будь-якої людини та надати додатковий опір рабу,
  якого збираються звільнити.

  Його можна дослідити на 2-му рівні в протолаті; для нього потрібні ті ж матеріали, що й для світлошумової гранати, але ще й свинець.

  Не забувайте, що кожен пристрій має лише [bold]5 зарядів[/bold].

  Крім того, зверніть увагу, що на менших тіньовиків він не діє. Їхній розум втрачено, і, на жаль, його неможливо відновити.

  Додаткові заходи протидії:
  - Імпланти захисту розуму дають тимчасовий захист, хоча з часом тіньовики отримають здібності, щоб його обійти.

  Якщо тіньовик розпочинає вознесіння, весь доступний екіпаж має озброїтися та якнайшвидше знищити яйце вознесіння до завершення процесу.
  Досягніть успіху — і ви виживете. Зазнайте невдачі... і станьте свідком народження бога!

  ## Як мені вознестися?

  Щойно у вас буде 20 рабів, використайте свою здатність «Вознесіння», щоб розмістити яйце вознесіння.
  Натисніть правою кнопкою на яйце й оберіть «Почати Вознесіння».

  Протягом 5 хвилин ви будете нерухомі та вразливі.

  Якщо яйце буде знищено, ви станете Потворою. Це означає:
    - Жодних здібностей
    - Надзвичайно повільний рух
    - Практично марний

  Захищайте своє яйце будь-якою ціною. Невдача — це приниження.

  ## Що станеться, якщо тіньовик вознесеться...

  Якщо тіньовик вознесеться, все ще є шанс перемогти, убивши його. Однак він має значний
  запас здоров’я та дуже сильні здібності.

  Щойно вознесіння завершиться, всі тіньовики миттєво вознесуться, а раби перетворяться на Жахіть.

  Жахіття мають леза-руки, якими можуть спопеляти джерела світла, і можуть проходити крізь стіни, ніби їх не існує!

  Жахіття також відбивають кулі, перебуваючи в темряві.

  ## Хто такі менші тіньовики?

  Менший тіньовик — це раб, навернений за допомогою здібності «Чорне Відновлення».
  Менших тіньовиків неможливо звільнити за допомогою пристрою протидії контролю розуму.

  Вони також отримують шкоду від світла, як і тіньовики — але значно повільніше.

  Ви можете мати до 5 таких, тож обирайте їх ретельно. Якість важливіша за кількість.

  ## Поради та додаткова інформація

  - Як тіньовик, ви можете ідентифікувати своїх рабів, оглянувши їх.

  - Хоча інші тіньовики вознесуться, щойно один із них це зробить, змагання може бути веселішим.
    Станьте єдиним, хто вознісся, або помріть, намагаючись...

  - Ваша здатність «Колективний Розум» паралізує ваших рабів, коли ви отримуєте нову силу. Водночас вона також
    показує, скільки рабів вам потрібно для вознесіння.

  - Огляньте себе, щоб побачити свій поточний опір до світла.

  - «Чорне Відновлення» зменшує ваш опір до світла з кожним використанням, тож будьте обережні.

  - Як екіпаж, вам не обов’язково спопеляти чи розривати тіньовика. Після смерті він втрачає всіх рабів.

  - [bold]Це прихований антагоніст[/bold]: не намагайтеся битися з людьми як тіньовик. Грайте від захисту та зачаровуйте.

  [bold][color=#000000]Станьте темрявою.[/color] [color=#702963]Прийміть порожнечу.[/color] [color=#D2042D]Вознесіться.[/color][/bold]

</Document>
