<Document>
  # Тіньовики
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Вони не боги. Але вони хочуть ним стати...
  Ці загадкові прибульці спантеличили навіть найсучасніші дослідницькі відділи.

  Тіньовики — це світлочутливі ксеноморфні інопланетні істоти, що прибули з космосу.
  За своєю природою вони переважно захищаються, але володіють здатністю [bold]зачаровувати[/bold] членів екіпажу, повністю підкорюючи їхній розум та волю.

  Тіньовики починають гру замаскованими під звичайного члена екіпажу.
  Після пробудження вони повинні "вилупитися", щоб розблокувати свої здібності.

  Після вилуплення тіньовики нагадують людей з чорною шкірою, маленькими рогами, червоними очима та кігтями.

  Тіньовики не можуть стріляти зі зброї або носити будь-який одяг. Попри це, вони все ще можуть одягати гарнітури.

  Варто зазначити, що тіньовики не зобов'язані працювати разом. Хоча співпраця може допомогти, грати поодинці — це також дієвий стиль гри.

  ## Що робити, граючи за тіньовика?

  Як тіньовик, ваша головна мета — [color=#d22b2b]вознестися[/color].

  Щоб вознестися, вам потрібно:
  - 1. Зібрати 20 рабів.
  - 2. Сформувати своє Яйце Вознесіння, використовуючи здатність "Вознесіння".
  - 3. Увійти в яйце і почати ритуал вознесіння

  Ви вразливі до світла і отримуєте шкоду, перебуваючи на ньому. Однак, [bold]ви лікуєтеся в тіні[/bold], тому використовуйте темряву на свою користь.

  Спочатку ви маєте +50% опору до світла, але чим більше членів екіпажу ви зачаруєте, тим меншим стає цей опір.
  Він може впасти до -50%! Це дуже багато шкоди, яку ви будете отримувати...

  Обирайте своїх рабів мудро.

  ## Я раб, яка моя мета?

  Ви схожі на революціонера, але з часом і слухняністю можете стати чимось набагато могутнішим.

  Як раб, ваша головна мета — слухати свого тіньовика, того, хто вас навернув.
  Якщо ваш тіньовик накаже вам вчинити самогубство, ви повинні це зробити. Неважливо, чи ви чарівник, чи ядерний оперативник.

  У вашому розпорядженженні також є кілька здібностей, як-от Маскування та Темний зір раба.

  - Маскування: Надає тимчасову невидимість при використанні в темряві.

  - Темний зір раба: Надає нічне бачення, дозволяючи бачити в повній темряві.

  Чим слухнянішими та кориснішими ви є, тим ціннішими ви стаєте для свого тіньовика.

  ## Що я можу зробити як член екіпажу для боротьби з тіньовиками?

  Тіньовик — це загроза, про яку слід подбати на початку зміни.

  - Ніколи не патрулюйте технічні тунелі наодинці. Тримайтеся груп.
  - Служба безпеки повинна залишатися озброєною та пильною.

  Nanotrasen також видала "Богомолу" спеціальний пристрій, що став результатом десятиліть досліджень цього
  дивного інопланетного виду та його впливу на живих істот.

  [bold]Пристрій для протидії контролю розуму[/bold] може зняти будь-який контроль розуму з будь-якої людини та надати додатковий опір рабу,
  якого збираються звільнити.

  Його можна дослідити на 2-му рівні в протолаті, і для його створення потрібні ті ж матеріали, що й для світлошумової гранати, але з додаванням свинцю.

  Не забувайте, що кожен пристрій має лише [bold]5 зарядів[/bold].

  Крім того, зауважте, що на менших тіньовиків він не діє. Їхній розум втрачено і, на жаль, його неможливо відновити.

  Додаткові заходи протидії:
  - Імпланти "Щит розуму" пропонують тимчасовий захист, хоча тіньовики з часом отримають здібності для їх обходу.
  - Псіонічна ізоляція повністю запобігає контролю розуму і наполегливо рекомендується.

  У випадку, якщо тіньовик починає вознесіння, весь доступний екіпаж повинен озброїтися і поспішити знищити яйце вознесіння до завершення процесу.
  Досягніть успіху — і ви виживете. Зазнайте невдачі... і станьте свідком народження бога!

  ## Як мені вознестися?

  Щойно у вас буде 20 рабів, використайте свою здатність "Вознесіння", щоб розмістити яйце вознесіння.
  Натисніть правою кнопкою миші на яйце та оберіть "Почати Вознесіння".

  Протягом 5 хвилин ви будете нерухомі та вразливі.

  Якщо яйце буде знищено, ви станете Потворою. Це означає:
    - Жодних здібностей
    - Надзвичайно повільне пересування
    - Практично марний

  Захищайте своє яйце за будь-яку ціну. Невдача означає приниження.

  ## Що станеться, якщо тіньовик вознесеться...

  Якщо тіньовик вознесеться, все ще є шанс перемогти, вбивши його. Однак, він має великий запас здоров'я
  (приблизно як у космічного дракона) і дуже сильні здібності.

  Щойно вознесіння завершиться, всі тіньовики миттєво вознесуться, а раби перетворяться на Жахіть.

  Жахіття мають леза на руках, якими можуть знищувати джерела світла, і можуть проходити крізь стіни, ніби їх і немає!

  Жахіття також відбивають кулі, перебуваючи в темряві.

  ## Що таке менший тіньовик?

  Менший тіньовик — це раб, навернений за допомогою здібності "Чорне Відновлення".
  Менших тіньовиків неможливо звільнити за допомогою пристрою для протидії контролю розуму.

  Однак, вони, як і тіньовики, отримують шкоду від світла. Хоча й набагато повільніше.

  Ви можете мати до 5 таких, тож обирайте їх ретельно. Якість важливіша за кількість.

  ## Поради та додаткова інформація

  - Як тіньовик, ви можете ідентифікувати своїх рабів, оглянувши їх.

  - Хоча інші тіньовики вознесуться, щойно один з них це зробить, змагання може бути веселішим.
  Станьте єдиним, хто вознісся, або помріть, намагаючись...

  - Ваша здатність "Колективний Розум" паралізує ваших рабів, коли ви отримуєте нову силу. Однак, вона також
  повідомляє, скільки рабів вам потрібно для вознесіння.

  - Огляньте себе, щоб побачити, який у вас опір до світла.

  - "Чорне Відновлення" зменшує ваш опір до світла з кожним використанням, тому будьте обережні.

  [bold][color=#000000]Станьте темрявою.[/color] [color=#702963]Прийміть порожнечу.[/color] [color=#D2042D]Вознесіться.[/color][/bold]

</Document>
