<Document>
  # Шедовлінги
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  Вони не боги. Але вони хочуть ним стати...
  Ці загадкові прибульці ставлять у глухий кут навіть найрозвиненіші дослідницькі підрозділи.

  Шедовлінги — світлочутливі ксеноформи, інопланетні істоти з космосу.
  Переважно [bold]оборонної природи[/bold], вони мають здатність [bold]поневолювати[/bold] членів екіпажу, повністю опановуючи їхній розум і лояльність.

  На початку шедовлінг маскується під звичайного члена екіпажу.
  Після пробудження він має «вилупитися», щоб розблокувати свої сили.

  Після вилуплення шедовлінги нагадують людей із чорною шкірою, маленькими ріжками, червоними очима та кігтями.

  Шедовлінги незграбні зі вогнепальною зброєю й не можуть носити жодного одягу. Попри це, вони можуть користуватися гарнітурами та носити рюкзаки.

  До речі, шедовлінги не зобов’язані працювати разом. Хоча співпраця може допомогти, гра наодинці — цілком припустимий стиль.

  ## Що робити шедовлінгу?

  Як шедовлінг, твоя головна мета — [color=#d22b2b]піднестися[/color].

  Щоб піднестися, тобі потрібно:
  - 1. Зібрати 20 поневолених (Thralls).
  - 2. Сформувати Яйце Піднесення за допомогою здібності "Ascendance".
  - 3. Увійти в яйце та розпочати ритуал піднесення

  Ти вразливий до світла й отримуєш шкоду під час освітлення. Втім, [bold]у темряві ти відновлюєшся[/bold], тож використовуй пітьму собі на користь.

  Обирай своїх поневолених мудро.

  ## Я поневолений (Thrall). Яка моя мета?

  Ти подібний до революціонера, але з часом і покорою можеш стати чимось набагато могутнішим.

  Як поневолений, твоя головна мета — слухатися свого шедовлінга, того, хто тебе поневолив.
  Якщо твій шедовлінг наказує вчинити самогубство, ти маєш це зробити. Неважливо, чи ти Чарівник, чи Нюкер.

  У твоєму розпорядженні також є кілька здібностей, як-от Guise і Thrall Darksight.

  - Guise: Надає тимчасову невидимість при використанні в темряві.

  - Thrall Darksight: Надає нічний зір, що дозволяє бачити в цілковитій темряві.

  Чим покірніший і корисніший ти є, тим ціннішим стаєш для свого шедовлінга.

  ## Що може зробити екіпаж проти шедовлінгів?

  Шедовлінг — це загроза, яку слід усувати на початку зміни.

  - Ніколи не патрулюйте технічні приміщення наодинці. Тримайтеся групами.
  - Служба безпеки має бути озброєна й напоготові.

  Nanotrasen також забезпечила Станцію спеціальним пристроєм, розробка якого фактично зайняла десятиліття досліджень цього
  дивного інопланетного виду та його впливу на живі істоти.

  [bold]Пристрій проти контролю свідомості[/bold] може зняти будь-який ментальний контроль із будь-кого й надати додаткову стійкість поневоленому (Thrall),
  якого планують деконвертувати.

  Він доступний у дослідженнях 2 рівня через пролат (prolathe) і потребує такі самі матеріали, як Flash, але додатково вимагає свинець (Lead).

  Не забудьте, що в нього лише [bold]5 зарядів[/bold] на пристрій.

  Окрім того, зверніть увагу, що на Молодших Шедовлінгів (Lesser Shadowlings) він не діє. Їхній розум втрачено і, на жаль, його неможливо відновити.

  Додаткові контрзаходи:
  - Імпланти Mindshield пропонують тимчасовий захист, хоча з часом шедовлінги отримають здібності, щоб їх обійти.

  Якщо шедовлінг розпочинає піднесення, весь доступний екіпаж має озброїтися та поспішити знищити яйце піднесення до завершення процесу.
  Встигнете — виживете. Не встигнете... і станете свідками появи божества!

  ## Як піднестися?

  Щойно матимеш 20 поневолених, скористайся здібністю "Ascendance", щоб розмістити яйце піднесення.
  Клацни правою кнопкою по яйцю та обери "Start Ascension".

  Під час процесу ти будеш нерухомим і вразливим протягом 5 хвилин.

  Якщо яйце буде знищено, ти перетворишся на Потвору (Abomination). Це означає:
    - Немає здібностей
    - Дуже повільний рух
    - Практично безпорадний

  Захищай своє яйце будь-якою ціною. Невдача означає приниження.

  ## Що станеться, якщо шедовлінг піднесеться...

  Якщо шедовлінг підноситься, шанс перемогти все ще є — досить убити шедовлінга. Втім, у нього
  багато здоров’я та дуже сильні здібності.

  Щойно піднесення завершиться, всі шедовлінги піднесуться негайно, а поневолені перетворяться на Кошмари (Nightmares).

  Кошмари мають лезо-руки, здатні спопеляти лампи, і можуть проходити крізь стіни без жодних труднощів!

  Кошмари також відбивають кулі, перебуваючи в темряві.

  ## Хто такий Молодший Шедовлінг?

  Молодший шедовлінг — це поневолений, перетворений здібністю Black Recuperation.
  Молодших шедовлінгів не можна деконвертувати пристроєм проти контролю свідомості.

  Втім, вони отримують шкоду від світла так само, як і шедовлінги. Хоч і значно повільніше.

  Ти можеш мати до 5 таких, тож обирай уважно. Якість понад кількість.

  ## Поради та додаткова інформація

  - Як шедовлінг, ти можеш визначати своїх поневолених, оглядаючи їх.

  - Хоча інші шедовлінги піднесуться, щойно хтось один піднесеться, інколи цікавіше мати
  конкуренцію. Стань єдиним, хто піднісся, або помри, намагаючись...

  - Твоя здібність Collective Mind паралізує твоїх поневолених, коли ти отримуєш нову силу. Водночас вона також
  повідомляє, скільки поневолених тобі потрібно для піднесення.

  - Оглянь себе, щоб побачити, який у тебе рівень стійкості до світла.

  - Black Recuperation зменшує твою стійкість до світла з кожним використанням, тож будь обережним.

  - Як екіпаж, вам не обов’язково спопеляти чи розчленовувати шедовлінга: після смерті він втрачає всіх поневолених.

  - [bold]Це скритний антагоніст[/bold], не намагайся битися з людьми як шедовлінг. Натомість грай від оборони та поневолюй людей.

  [bold][color=#000000]Стань темрявою.[/color] [color=#702963]Обійми порожнечу.[/color] [color=#D2042D]Піднесися.[/color][/bold]

</Document>
