<Document>
  # Ксенобіологія
  Ксенобіологія — це розведення та збирання слаймів та їхніх екстрактів для наукових цілей. Все це відбувається в лабораторії ксенобіології, де ви з'являєтесь, і це, мабуть, небезпечніше за виготовлення бомб, якщо ви не знаєте, що робите. Що є гарною причиною прочитати це!

  ## Дім на пасовищі
  Будучи ксенобіологом, ви не будете багато виходити, поки не отримаєте деякі слайми пізньої гри. І поки ви їх не отримаєте, вас також не будуть турбувати, *принаймні теоретично*.
  Перш ніж почати розводити слаймів, можливо, варто покласти вогнегасник у рюкзак. Найчастіше ви зустрінете голодного слайма під час роботи на фермі, і наявність вогнегасника може стати різницею між мертвим слаймом і мертвим вами.
  Оскільки ви будете поруч з великою кількістю слаймів, зазвичай до того, як зменшите їхню кількість, і хоча вони зазвичай спокійні до вас, бо ви фактично їхній Бог, вони іноді починають ненавидіти вас за експлуатацію їхнього виду і намагаються вбити вас без особливої причини. У такому випадку вбивайте богохульників з чистою совістю.

  ## Розведення слаймів
  ### Годування
  Слайми їдять практично все, але живі моби більш переважні. Одна мавпа забезпечує достатньо поживних речовин, щоб слайм виріс у дорослого, а потім розділився. Іноді залишається достатньо, щоб одне з нових немовлят також виросло в дорослого.
  - НЕ заходьте в загін і не бийте мавпу — єдине, що станеться, це те, що слайм отримає менше їжі.
  Коли вони достатньо нагодовані, через деякий час дорослий слайм розділиться на 1-4 маленьких слаймів.

  ### Відбраковування
  Час вбивати своїх улюбленців.
  Вирішіть, яких маленьких слаймів ви не хочете залишати, і застосуйте великі дози "вогнегасника" до їхнього обличчя.
  Велика кількість води майже миттєво вб'є слайма. Коли вони перестають рухатися — вони мертві, і ви можете підібрати їх для наступного кроку.

  ### Подрібнення
  Зберіть мертвих слаймів і перетягніть їх на подрібнювач слаймів. Він автоматично запуститься і через деякий час видасть ядро слайма.
  Ці ядра можна вводити будь-яким реагентом за допомогою шприца, але вони бурхливо реагують лише з певними. Зазвичай це плазма, вода та кров, але ви можете перевірити їх за допомогою сканера слаймів.

  ## Експериментування
  Немає офіційної шпаргалки того, що всі екстракти слаймів можуть робити, тому це ваш щасливий шанс зібрати їх усіх. Це наука!

  ## Отже, ви зрадник
  Те, що ви можете отримати тут і що не можна легше отримати деінде — це ЕМІ та випадкових ворожих тварин, серед яких є кілька дуже смертоносних (КАРПИ КОСМІЧНІ ВЕДМЕДІ ПРИБУЛЬЦІ ПАВУКИ УЛЬОВІ БОТИ СОСНИ БОЖЕ ЦЕ ЖАХЛИВО).
  Випустити слаймів — це дещо життєздатний варіант, але вас, ймовірно, спіймають на цьому, і маленькі слайми досить спокійні (хіба що у вас є есенція червоного слайма. Тоді це вечірка.)

  З позитивного боку, у вас є сміттєпровід, який веде прямо в космос. Досить зручно для утилізації доказів, або ви можете зробити цікаві гранати. Розширений мутаційний токсин з водою в одному стакані, фторсурфактант в іншому. Встановіть таймер у медвідділі, киньте його і слухайте, як усі люди перетворюються на слаймів.
  Ось тоді ви сміятиметесь про себе і зрозумієте, що це б'є рикошетом, коли всі слайми нападуть на вас.
</Document>
