<Document>
  ## Допоможіть! У мене слайм на обличчі!
  Просто стягніть його або попросіть когось застосувати ксеновак на вас.
  Інакше можете просто вбити його.

  # Ксенобіологія
  Ксенобіологія — це розведення та збір слаймів і їхніх екстрактів для наукових цілей.
  Все це відбувається в лабораторії ксенобіології, де ви спавнитесь, і це, мабуть, небезпечніше за дослідження артефактів, якщо ви не знаєте, що робите.
  Що є гарною причиною прочитати це!

  ## Що робить ксенобіолог?
  Коротко кажучи: годуй слайма -> чекай поки слайм виросте -> чекай поки слайм поділиться -> вбий слайма -> перемели слайма -> продай за прибуток.

  ## Годування
  Слайми їдять ВСЕ. Нутріцегли, піцу, що завгодно.
  І так, навіть Клоуна.
  Вони можуть чіплятися до інших мобів, щоб повільно поїдати їхню плоть.
  Одна мавпа забезпечує достатньо поживних речовин, щоб слайм виріс до дорослого.

  #### Порада: НЕ заходьте у загін і не бийте мавпу, єдине що станеться — слайм отримає менше їжі.

  Коли вони достатньо наїлися, через деякий час дорослий слайм поділиться на 1-4 маленьких слаймів.
  І коли у вас їх достатньо, щоб заповнити два цілих відділи, можете переходити до наступного кроку.

  #### Порада: Погладьте слайма, щоб приручити його. Приручені слайми не намагатимуться чіплятися до вас, якщо не ДУЖЕ голодні. Вони також зберігають свою прирученість після поділу!

  ## Відбраковування
  Час вбивати своїх улюбленців.
  Вирішіть, яких маленьких слаймів ви не хочете залишати, і застосуйте великі дози "вогнегасника" до їхнього обличчя.
  Вода найефективніша для вбивства слаймів, але звичайне биття по голові теж працює.
  Велика кількість води з душу майже миттєво вб'є слайма.
  Коли вони перетворяться на млинець, вони мертві і ви можете підібрати їх для наступного кроку.

  ## Перемелювання
  Перетягніть мертвих слаймів на слайм-подрібнювач. Він автоматично запуститься і через деякий час випустить ядро слайма.
  Ці ядра можна ін'єктувати будь-яким реагентом за допомогою шприца, але вони бурхливо реагують лише на певні.
  Зазвичай це плазма, вода та кров, але ви можете перевірити їх за допомогою сканера слаймів.

  ## Екстракти
  На даний момент немає офіційної шпаргалки про те, що можуть робити всі екстракти слаймів, тому експериментуйте!

  # Отже, ви Зрадник
  Є БАГАТО екстрактів, які можуть вам допомогти. Безкоштовні ЕМІ, пацифікатори, зілля швидкості тощо.
  Цей гайд не містить запису про екстракти, і, ймовірно, ніколи не буде, але ось кілька підказок:
  - Жовтий може викликати ЕМІ та вибухати.
  - Червоний може дати вам покриття швидкості для одягу та зробити найближчих мобів скаженими.
  - Сепія — смішний.
  - Золотий екстракт — просто зло.

  Решту вам доведеться з'ясувати самостійно!
</Document>
