<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Космічне право
  Goob Station працює за скороченим космічним правом. Увесь екіпаж, пасажири й відвідувачі станції повинні знати й дотримуватися цих законів.

  - [color=red][bold]Голова служби безпеки (Head of Security)[/bold][/color] і особливо [color=red][bold]Наглядач (Warden)[/bold][/color] мають бути дуже добре обізнані з космічним правом.
  - Гравці за службу безпеки повинні прагнути повністю розуміти Космічне право.
  - [bold]Ігнорування або неправильне застосування Космічного права може стати підставою для покарання за некомпетентність. Не грайте за службу безпеки, якщо не плануєте дотримуватися правил.[/bold]

  ## Очікування від служби безпеки

  Усі офіцери служби безпеки мають бути впізнаваними та доступними (Детектив є винятком з цього правила). Усі офіцери безпеки повинні бути у формі, мати відповідний ідентифікатор, майндшилд і не мати спорядження, що змінює зовнішність — наприклад, серце космічної тварини або хамелеонове спорядження.
  
  ## Поводження з увʼязненими

  Увʼязнені все ще мають права, які правоохоронці зобовʼязані поважати:

  - Увʼязненим має бути надана належна медична допомога. За запитом їм також слід забезпечити психіатричну та духовну підтримку.
  - Увʼязненим має бути надано доступ до засобів звʼязку (рацій), доки вони не зловживають ними.
  - Увʼязнені мають бути забезпечені одягом, їжею, водою, житлом і безпекою. Якщо бриг більше не є безпечним, місце утримання слід організувати в іншому місці.
  - Увʼязненим має бути надано доступ до юридичного представника під час допиту, якщо вони цього просять і такий є в наявності.
  - Увʼязненим має бути виданий їх службовий КПК на час увʼязнення, якщо немає вагомих доказів втручання в КПК. У такому разі КПК слід вилучити й замінити новим.
  - Увʼязненим має бути надана свобода пересування, і їх не слід тримати в наручниках чи інших обмежувальних засобах після поміщення до камери, якщо тільки від них не виходить надмірна загроза життю та здоровʼю інших. Так само увʼязнені, що перебувають на тривалому чи безстроковому утриманні, мають перебувати в загальній зоні брігу, а не в одиночній камері, якщо тільки вони не становлять загрозу життю та здоровʼю.

  ## Огляди та обшуки

  - Особистий обшук — це вилучення предметів із рюкзака, рук, плаща, пояса, кишень та головного убору людини. Якщо під час обшуку буде знайдено контрабанду, офіцер може продовжити процедуру до затримання або просто конфіскувати заборонені предмети. Після проведення обшуку всі законні речі мають бути повернені власнику.

  - Член екіпажу має законне право відмовитися від обшуку без ордера, якщо рівень тривоги зелений. Зверніть увагу, що при синьому рівні тривоги чи вищому будь-які особисті обшуки є законними й більше не потребують ордера.

  ## Імплантація

  - Будь-який увʼязнений під вартою може бути підданий процедурі імплантації або вилучення імпланта, якщо є докази чи обґрунтована підозра на його наявність. Процедура вилучення імпланта повинна проводитися швидко, не утримуючи затриманого довше за його призначений термін. Увʼязнений усе ще може бути підданий імплантації чи вилученню, якщо на це було надано чітку згоду.

  - [bold]Майндшилди[/bold]: Щити можна застосовувати до будь-якого вʼязня, який явно перебував під ментальним контролем, втратив контроль над собою або є підозрюваним у незаконному контролі. На відміну від стандартної імплантації, ви можете утримувати увʼязненого до завершення встановлення майндшилду, якщо це робиться без надмірних затримок. Якщо підозрюваний відмовляється співпрацювати або імплант не працює належним чином, його можна звинуватити у Відмові від ментального захисту.

  # Вилучення імплантів

  - Підозрюваного можна примусово піддати процедурі вилучення імпланта, якщо є вагомі обґрунтовані докази, що його імплантовано, наприклад офіцер бачив, як він користувався імплантом, або на викинутому інжекторі є його відбитки. На відміну від процедури імплантації, термін увʼязнення може бути повністю відкладений або продовжений до моменту виконання процедури, за умови, що служба безпеки активно намагається її провести. Як і при імплантації, якщо вʼязень дає чітку згоду, вилучення імпланта може проводитися без доказів.

  ## Винесення вироків
  - Усі вироки має виносити Наглядач; якщо Наглядача немає, цей обовʼязок переходить до HoS, а за його відсутності — до найстаршого за рангом співробітника служби безпеки.

  - Користуйтеся здоровим глуздом і людяністю, призначаючи покарання. Не завжди слід шукати найсуворіше можливе покарання, не завжди потрібно давати максимальний термін чи одразу знімати когось з посади. Завжди враховуйте серйозність проступку й інкримінуйте лише те, що потрібно, аби людина засвоїла урок.

  - [bold]Співучасть, замах і намір:[/bold] Якщо хтось навмисно, свідомо та суттєво допомагає іншому у вчиненні злочину, його можна звинуватити у відповідних злочинах; наприклад, інженер дає інструменти людині, яка каже, що збирається кудись зламатися. Те саме стосується явного та чіткого замаху на злочин або особи, яка демонструє очевидний намір учинити злочин: наприклад, оперативник Синдикату, що активував ядерну бомбу, але був заарештований до вибуху, усе одно може бути звинувачений у тероризмі. Це не стосується злочинів, які вже мають окрему категорію «замаху», таких як замах на вбивство.

  - [bold]Накопичувані злочини:[/bold] Злочини вважаються «накопичуваними» в тому сенсі, що якщо ви інкримінуєте людині два або більше різних злочини, ви повинні підсумувати час покарання за кожен із них.

  # [color=red][bold]«ВИ НЕ МОЖЕТЕ ПРИЗНАЧАТИ ПОНАД 10 ХВИЛИН У БРИГУ»[/bold][/color]

  # Будь-який загальний термін брігу, що перевищує 10 хвилин, має бути скорочений до цієї межі.

  # Якщо сукупний термін перевищує 20 хвилин, ви можете відправити людину в пермобриг.

  # Злочини

  # I ступінь

  За дрібні злочини спершу усуньте проблему й попередьте людину, щоб вона більше не намагалася скоїти правопорушення; якщо вона продовжить це робити згодом, доцільніше застосувати термін у бризі.

  ## Порушення порядку

  [bold]Опис[/bold]: Спричинення громадського безладу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Іноді зветься хуліганством. Узагальнювальна стаття для набридливих членів екіпажу. Охоплює такі дії, як публічна нагота, безпідставні образи, перешкоджання роботі властей та підбурювання до злочину чи насильства.

  ## Дрібна крадіжка

  [bold]Опис[/bold]: Привласнення незначного або недорогого майна іншої особи, організації чи спільного майна без згоди.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки:[/bold] Різниця між дрібною й великою крадіжкою ґрунтується на важливості викраденого предмета; музичні інструменти, одяг та інструменти зазвичай відносяться до дрібної крадіжки. У більшості випадків достатньо затримати злодія, повернути викрадене й відпустити з попередженням.

  ## Зберігання/використання незаконних речовин

  [bold]Опис[/bold]: Виготовлення, зберігання або зловживання забороненими наркотиками чи хімікатами.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки:[/bold] Це положення слід застосовувати відповідно до Стандартних операційних процедур. Якщо щось сумнівне не згадується в СОП, капітан або найвищий за посадою член командного складу може публічно заборонити це.

  ## Проникнення

  [bold]Опис[/bold]: Вхід до незахищеної зони без дозволу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Найкраще просто вивести людину з території, якщо це не повторюваний злочин.

  ## Вандалізм

  [bold]Опис[/bold]: Умисне псування або поверхневе пошкодження державного чи приватного майна.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Нанесення графіті, розбиття келихів у барі чи тріщина на внутрішніх вікнах — це вандалізм; вибивання вікна у відкритий космос або до охоронної/закритої зони — ні.

  # II ступінь

  ## Жорстоке поводження з тваринами

  [bold]Опис[/bold]: Спричинення невиправданих страждань або шкоди нерозумній істоті зі злим наміром.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 3:00

  [bold]Примітки:[/bold] Не включає законні й санкціоновані експерименти над тваринами й зазвичай не поширюється на шкідників або істот, що становлять загрозу станції.

  ## Пошкодження/знищення майна

  [bold]Опис[/bold]: Умисне пошкодження чи псування державного або приватного майна чи обладнання.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Суворіше, ніж вандалізм, але мʼякше, ніж масове руйнування.

  ## Небезпечні дії

  [bold]Опис[/bold]: Безрозсудне наражання себе чи інших на небезпеку шляхом дій або бездіяльності.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Охоплює виробничі аварії, виробничу недбалість, самостійні експерименти над собою й навіть медичну помилку.

  ## Невиконання наказу

  [bold]Опис[/bold]: Невиконання розумних наказів, відданих уповноваженою особою. Це також стосується ордерів і санкціонованих обшуків.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 2:00

  [bold]Примітки:[/bold] Наказ має бути розумним, а особа має отримати достатню кількість попереджень перед арештом.

  ## Зберігання обмеженого спорядження

  [bold]Опис[/bold]: Зберігання або використання нелетальних предметів чи обʼєктів, які є обмеженими або незаконними.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 5:00

  [bold]Примітки:[/bold] Переважно стосується контрабанди Синдикату: ЕМАГів, масок Синдикату, кроваво-червоних скафандрів, викрадених КПК чи імплантів, але інколи охоплює й речі, яких у людини бути не повинно, наприклад, кевларові жилети або спорядження служби безпеки.

  ## Бунт

  [bold]Опис[/bold]: Участь у великій групі осіб, що створює незаконний громадський безлад.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Такі злочини, як пошкодження майна чи побиття, зазвичай додаються додатково до цього обвинувачення. Лідери бунту можуть бути звинувачені в усіх злочинах, скоєних під їхнім керівництвом.

  # III ступінь

  ## Напад/побиття

  [bold]Опис[/bold]: Погроза або застосування фізичної сили проти когось без наміру вбити.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Замах на вбивство й побиття — різні злочини; переконайтеся, що правильно їх класифікуєте.

  ## Зрив арешту

  [bold]Опис[/bold]: Навмисний опір і втеча від арешту чи затримання уповноваженим персоналом.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 4:00

  [bold]Примітки:[/bold] Застосовується лише тоді, коли особу фактично намагаються заарештувати фізично. Включає людей, які знімають наручники або допомагають іншим утекти з-під арешту. Порушення умов утримання є окремим злочином.

  ## Велика крадіжка

  [bold]Опис[/bold]: Викрадення критично важливого або незамінного майна іншої особи чи організації без згоди.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Різниця між дрібною й великою крадіжкою базується на важливості викраденого предмета; зазвичай ця стаття застосовується до крадіжки речей командного складу, таких як пульти від дверей, скафандри, джетпаки та незамінні деталі машин.

  ## Ненавмисне вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Випадкове вбивство розумної істоти без наміру.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 8:00

  [bold]Примітки:[/bold] Включає ненавмисне вбивство при самообороні та через недбалість.

  ## Масове руйнування

  [bold]Опис[/bold]: Спричинення значних пошкоджень території або основних систем станції.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Переважно використовується при смертельних вибухах або диверсіях проти основних систем станції, таких як енергетика, клонування, підстанції чи атмос.

  ## Зберігання забороненої зброї

  [bold]Опис[/bold]: Зберігання або використання зброї, яка є незаконною або контрабандною.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Стосується всього — від незареєстрованої вогнепальної зброї, смертельних клинків, вибухівки та вогнепальної зброї Синдикату до вибухових імплантів.

  ## Проникнення до закритої зони

  [bold]Опис[/bold]: Вхід до захищеної або закритої зони без дозволу.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 6:00

  [bold]Примітки:[/bold] Охоплює такі місця, як телекомунікаційний відсік, кабінети голів, зони безпеки, командні зони, сейф і арсенал.

  ## Порушення умов утримання

  [bold]Опис[/bold]: Втеча з камери або з-під варти з наміром утекти.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 5:00

  [bold]Примітки:[/bold] Цей час слід додавати до поточного терміну вʼязня. У рідкісних випадках це обвинувачення може бути підвищене до безстрокового утримання, якщо підозрюваний неодноразово намагається втекти з пермобригу. Включає також осіб, які допомагають іншим у втечі.

  # IV ступінь

  ## Замах на вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Спроба застосувати фізичну силу проти когось із явним наміром убити.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Переконайтеся, що маєте достатні докази, які підтверджують заявлений намір.

  ## Незаконне утримання/викрадення/захоплення заручників

  [bold]Опис[/bold]: Незаконне стримування, переміщення, контроль або утримання розумної істоти проти її волі.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Широка категорія, що зазвичай використовується як узагальнююча при роботі з незаконним контролем над іншою істотою.

  ## Вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Вбивство розумної істоти зі злим наміром.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] 10:00

  [bold]Примітки:[/bold] Змінюється із замаху на вбивство на повноцінне вбивство лише тоді, коли жертва переходить у стан мертвої й потребує воскресіння.

  # V ступінь

  ## Масове вбивство

  [bold]Опис[/bold]: Умисне вбивство трьох або більше розумних істот.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Безстрокове утримання

  [bold]Примітки:[/bold] Застосовується лише тоді, коли було скоєно кілька вбивств із наміром.

  ## Перешкоджання відродженню

  [bold]Опис[/bold]: Приведення тіла до стану, в якому його неможливо воскресити.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Безстрокове утримання

  [bold]Примітки:[/bold] Охоплює розчленування, викидання тіла в космос, навмисне приховування тіла, що призводить до його гниття, та інші способи перешкодити воскресінню тіла з душею.

  ## Відмова від ментального захисту

  [bold]Опис[/bold]: Відмова співпрацювати з розумною процедурою встановлення майндшилду.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Безстрокове утримання

  [bold]Примітки:[/bold] Застосовується, якщо підозрюваний надмірно не співпрацює або імплант не працює через вже надто змінений психічний стан вʼязня. Якщо імплант не спрацьовує, максимальне покарання може бути підвищене до прискореної страти.

  ## Тероризм

  [bold]Опис[/bold]: Вчинення навмисно руйнівних дій, які загрожують знищити або фактично знищують судно чи житловий комплекс.

  [bold]Максимальне покарання:[/bold] Страта

  [bold]Примітки:[/bold] Узагальнення для екстремальної диверсії проти систем станції або запуску систем самознищення.
</Document>
